<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Little Station]]></title>
  <link href="http://a7cheeze.me/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a7cheeze.me/"/>
  <updated>2013-12-29T22:28:06+08:00</updated>
  <id>http://a7cheeze.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lycium]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生牛奶糖]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/14/candy/"/>
    <updated>2013-11-14T23:11:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/14/candy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>方子来自上村真巳《生牛奶糖与手工糖果》。</p>

<p>手作奶糖感觉前几年很火过，不过那个时候我没锅……最近整天在倒腾电饭锅，突然想起这回事了，找到了这本书，又在网上翻了几个方子，反正没看到有人用电饭锅做的……= =。貌似糖的成形程度跟糖浆温度关系很大，所以我也不是很确定小功率电饭煲能不能达到合适温度，超过100度的温度计被我封在寄放在我妹家的纸箱里了= =bbb。总之我只有电饭锅，只能试了啊！！</p>

<p>试下来的结论：电饭锅乃煮糖神器！！！！不仅可以煮出成形度OK的糖，而且因为不是直火功率又温和完全不会糊锅，天然不粘锅也非常好洗。</p>

<h3>第一锅，原味</h3>

<p>第一锅因为考虑到失败可能，先做原味。</p>

<p>原料：200mL 淡奶油+100g 白砂糖+32g 水饴，称好全部倒进锅。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07443.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07444.jpg"></p>

<p>加热开煮，一边搅拌让白砂糖融化在奶油里</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07448.jpg"></p>

<p>奶油很快就会沸腾，而且沸腾起来甚是壮观，绵密的奶油泡沫膨胀起好几倍。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07451.jpg"></p>

<p>煮糖就是个机械活，简直继续边搅边煮，突然泡泡就变少了，这个时候奶酱变得粘稠了一点，呈现一种半透明色（照片是看不出来半透明的……总之做的时候就知道了）。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07455.jpg"></p>

<p>继续煮呀煮，越来越稠，颜色也渐渐从白到浅黄到最后浅咖啡色（生牛奶糖和手工糖果那本书里有各阶段的色卡）。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07456.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07462.jpg"></p>

<p>煮到最后糖浆已经是稠并且顺滑的状态，用硅胶刮刀搅拌的时候刮到的地方是不会粘着锅的。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07472.jpg"></p>

<p>差不多就可以趁热把奶酱倒入模子…………</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07474.jpg"></p>

<h4>↑↑↑正常情况不是这样的！！！</h4>

<p>正常来说当然是填满模子厚度大概有1-2cm高……</p>

<p>欧谢特这次我干得最失败的一件事情就是模子太大了糖又做少了orz||||||……总之倒下去就躺平了……而且躺平了还没填满底（无语凝噎</p>

<p>但事已至此只能硬着头皮继续……= =。在等冷却凝固的时候苦思冥想，最后决定，切成一小块一小块捏成球吧………………T皿T。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07476.jpg"></p>

<p>这样切一条大概可以捏四个直径1.5cm的球，我跟你们说这货超级油超级油……大概在熬煮过程中奶油都油水分离了？而且一边捏一边糖块就越来越硬，越来越难捏动了orz，最后我就直接切一条下来卷成一卷就完事了= =。←太失败了！！！</p>

<p>捏完糖球，剪好糖纸包起来就完事了。当然造型还是要凹的，唔噗噗。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07479.jpg"></p>

<p>关于味道，熬的时候闻起来是炼乳味，然后我脑补的是大白兔味，最后吃起来是怡口莲味…………囧。总之就是太妃糖的味道，不过我不是特别喜欢太妃糖，so……</p>

<h3>第二锅，草莓味</h3>

<p>因为太妃糖味不合我心意，第二天怒做第二锅。这次本来就是买了草莓粉准备做草莓味奶糖的，我超爱草莓的好吗！！！←软妹的证据（呸</p>

<p>这次想把模子填满，但是又不舍得用太多奶油……因为我只剩两盒了啦，一盒250mL的雀巢，一盒200的琪雷萨，全用感觉太多了，用一盒半剩下半盒又不好处理。最后开了250mL的雀巢，再加了100mL的牛奶凑数。</p>

<p>总之这锅的成分：淡奶油250mL+牛奶100mL+白砂糖125g+水饴40g+10g草莓粉。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07490.jpg"></p>

<p>前面都是一样的，不过这锅内容比较多，煮起来比较慢。煮到最后阶段加草莓粉拌匀倒进模子晾凉切块。</p>

<p>结果这次又没填满！！！=口=！！！！可能凑数的牛奶根本留不下什么体积吧……不过好歹比之前那锅厚一点，还是勉强能切块，切块还是好油啊嘤嘤嘤。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07492.jpg"></p>

<p>然后就是包糖，特地用画着草莓的纸包的=v=♪</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07499.jpg"></p>

<p>造型不能少=v=♪</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07510.jpg"></p>

<p>草莓味好好吃！！！草莓粉酸酸的好评！！！完全把太妃糖味压过去了，比较像草莓味的大白兔。今天一天出门带了一包一直忍不住一吃再吃>&lt;。</p>

<h4>TIPs</h4>

<p>总的来说这个虽然后续处理略麻烦，但还是很简单的，而且做一锅就是一大堆，当伴手礼也是很不错。还可以走到哪里分到哪里增加好感值，不过第二锅的味道太合我口味了不舍得分所以就没怎么分！（喂</p>

<p>所谓【生牛奶糖】号称是入口即化的，比较接近大白兔那种口感吧。至少我熬的这两锅确实是入口即化的。硬度OK，室温下也不会化，但还是推荐放冰箱，保存时间久而且冷藏了会变得比较硬，然后入口即化很爽！</p>

<p>量的话，第一锅没数。第二锅加大量，一边包一边吃最后还有130颗左右（不大的，大概体积就1cm3左右吧），包了一个小时吧大概……</p>

<p>方子里水饴又叫水麦芽，是一种巨黏的糖浆，一开始如果直接称在某个容器里，因为它太黏最后会有很多残留在壁上，又浪费又难洗。建议先在某个容器里称好白砂糖（通常量很大，一小碗），然后中间挖个浅坑直接继续称水饴，最后加料的时候黏糊糊的水饴就可以被干燥的白砂糖包围着全都倒进锅啦！</p>

<p>电饭锅煮的时候全程开盖，一方面是全程搅拌，另一方面也防止电饭锅跳闸。锅的话要用厚底锅，当心糊锅。最后洗锅加一锅水煮开就很好洗了。</p>

<p>选合适大小的方形容器当模具。当然如果你愿意捏成圆形或者捏成小人的话就无所谓了……其实我觉得还是方的包起来好看……</p>

<p>糖放凉一点硬一点再切，太软了切的时候很黏又容易变形。切糖强烈建议大一点的刀，用水果刀切得简直气绝……不过其实切难看点捏难看点无所谓，只要包了糖纸时髦度都翻倍！而且生牛奶糖遇体温就会稍微变软，包完了还可以整形XD</p>

<p>刚做完的时候非常油非常油非常油！强烈不推荐像我一样一边做一边拍照……</p>

<p>总之这货不会失败！熬得太软了可以当炼乳抹，熬得太硬了就是硬牛奶糖，奶油加糖能难吃到哪里去啦ww</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pizza]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/09/pizza/"/>
    <updated>2013-11-09T21:52:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/09/pizza</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做披萨这件事情在我脑子里酝酿了两个礼拜，也是电饭锅菜谱中迄今为止最大的挑战，考虑到失败概率比较高……所以之前除了enzo也没有跟别人说，万一失败了就当神马都没发生过= =</p>

<p>因为考虑到要揉面发面耗时比较久，所以特地找了个空闲的周末一整天。事实证明，幸好找了空闲的一整天……1.没有烤箱用电饭锅；2.只有电饭锅没有别的锅；3.在狭窄拥挤的寝室，这几点加起来导致这个过程真是费劲加狼狈…………</p>

<p>首先是和面，高筋面粉+适量糖和盐+一小块黄油隔水化开+1g酵母粉用水化开。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07356.jpg"></p>

<p>根据面团湿度适量加水，揉成光滑面团。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07357.jpg"></p>

<p>↑↑完全不光滑的面团= =。从来没有揉过面，这步真是技术加力气活，费好大劲也没能揉到很光滑，更不要说神马延展阶段了……后来看看时间不早了实在没办法就先凑合了。用保鲜膜盖上放在温暖的地方发酵，我是放在温水浴里。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07360.jpg"></p>

<p>在发面的过程准备开始熬披萨酱，美味披萨的魂！！！</p>

<p>看到的方子是番茄加洋葱然后少量大蒜，不过我发现我的大蒜头都发芽了……虽然大概没太大关系不过看着中间一点绿略狰狞，反正我也不喜欢吃大蒜所以就没放。洋葱切碎，番茄去皮后切碎。番茄我是切了一半才意识到要去皮，脑补了一下披萨一口下去都是番茄皮的感觉还是把番茄丁一颗一颗去剥皮了= =…………（所以整个过程那么费劲多半是因为自己太蠢啦</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07362.jpg"></p>

<p>电饭锅热一下，化一小块黄油，下洋葱，炒香，然后下番茄继续炒。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07366.jpg"></p>

<p>分分钟番茄就出汁了，下各种香料，罗勒黑胡椒之类的，然后糖和盐根据口味放。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07368.jpg"></p>

<p>有锅的话可以调小火多炖一会儿，电饭锅我在保温档焖了会儿，忍不住了就直接煮饭键收汁了= =。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07371.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07377.jpg"></p>

<p>披萨酱完成，盛出来备用。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07379.jpg"></p>

<p>刷锅，然后把准备往披萨上搁的肉和菜都煎一下，以弥补没有烤箱直接用电饭锅蒸的先天不足……</p>

<p>萨拉米。不过萨拉米真的好薄啊，而且没几片就能铺满一层感觉全是肉…………买了一包100g的感觉可以用到天荒地老………………</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07382.jpg"></p>

<p>无肉不欢再来一层培根〜</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07383.jpg"></p>

<p>然后青椒红椒，煎一下控一下水分。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07385.jpg"></p>

<p>这个时候面也发好了。我以为揉面揉得一塌糊涂可能会发不起来，不过倒还是顺利发起来了！（感动）</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07381.jpg"></p>

<p>据说是戳个洞不会下陷也不会反弹？大概就是这样啦……发完的面团手感很萌的！XD</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07387.jpg"></p>

<p>然后把面团弄出来，揉圆了擀成合适的大小，中间压压扁变成披萨形状，戳几个洞。哦哟〜！有点披萨的实感了！</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07391.jpg"></p>

<p>不过我是完全外行不会弄啦，貌似发酵完了还要放气啥的，整形以后最好还要二次发酵神马的，我都没管，直接捏成形就完事了。←所以最后饼底口感还是不够好，跟这些步骤应该很有关系吧，不过对我来说难度太大了啦……能吃就不错了！（要求不要那么低</p>

<p>准备开始烤饼底。热锅，化一小块黄油，然后把饼底放进去，盖上盖子按煮饭键。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07393.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07394.jpg"></p>

<p>跳到保温以后翻面，还是把中间摁扁戳洞。因为电饭锅不是烤箱，烤不到上面那面，所以两面都直接烤一下口感和卖相会稍微好一点。这个时候手感已经有披萨感了！（才怪</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07396.jpg"></p>

<p>最幸福的一步，开始铺料，先上披萨酱。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07397.jpg"></p>

<p>然后铺一层马苏里拉芝士。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07400.jpg"></p>

<p>铺肉，先一层萨拉米，然后培根。因为之前油已经被上面那面差不多吸完了，为了不烤焦又放了点小块黄油在四周，会自己化开渗下去。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07404.jpg"></p>

<p>继续铺青椒红椒，然后在上面最后铺厚厚一层马苏里拉</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07408.jpg"></p>

<p>然后就盖盖子，按煮饭键，耐心等待跳闸……这步一定要耐心！因为上面水分还是很多的，所以要烤比较久，尽量忍住别开盖否则会更慢= =。然后等跳到保温，看看芝士化开没有，总之不同的锅效果肯定不一样，自己看着办要不要再按一次煮饭。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07409.jpg"></p>

<p>嘛，虽然和烤箱版本比卖相还是有很大差距↑↑……但是用电饭锅我容易吗>_&lt;！然后青椒红椒虽然是用来装饰用的，为神马我觉得反而不好看，还不如都是若隐若现的肉来得有视觉快感啊（挖鼻</p>

<p>为了把造型凹到底，在看到跳到保温以后我就赶紧调了杯抹茶拿铁，然后把披萨挖出来装盘，造型摆好！唔噗噗，多么有情调！看到这张照片的人一定脑补不到背后有多狼狈………</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07414.jpg"></p>

<p>拉丝效果还是不错的，不过你们要考虑我一只手夹一只手拍照实在很难拍出那种效果啊（←好悲伤）……脑补、脑补一下！</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07416.jpg"></p>

<p>拍完这张照片以后我决定不要浪费热腾腾的披萨别拍照了赶紧吃了。刚出锅的时候超好吃QvQ，虽然过程太折腾了但结果还是很感动！自己料放得各种足，肉和芝士都很多，而且披萨酱非常好吃！！一口咬下去满嘴芝士和肉，然后酱汁飙出来感觉不要太好！不过就是料太足一个人吃偏多了，我在外面点8寸披萨都能一个人吃完，这个老实说我吃两块就饱了，不过我还是又努力吃了两块……撑死了T_T</p>

<h4>TIPs</h4>

<p>炒酱很关键，不过也很简单。我觉得这酱也可以用来拌面拌饭的，可以加别的料一起炒，放肉糜应该也会好吃。下次懒得做披萨可以炒个酱做面吃〜〜〜</p>

<p>饼底是最难得一步，揉面很关键，不过因为是用电饭锅烤所以对饼底的口感不要抱太大期待比较不会受伤害……而且其实有好吃的披萨酱和马苏里拉已经很好吃了！其实我觉得往吐司上放这两样东西吃起来也很披萨…………</p>

<p>最后关于油。因为寝室里没有比较温和的液体油（只有味道十分暴力的胡麻油= =），所以所有要油的步骤都是用黄油的。黄油固然不错，不过这次披萨饼底黄油味太重了……我觉得烤饼的时候用橄榄油或者其他没什么味道的液体油可能更好一点。还有就是，烤箱的话没有预煎的步骤所以没有问题，电饭锅版为了让食材香味出来所以预煎了，油尽量控干……我没怎么控干，结果芝士上飘着不少油，一方面是卖相问题，一方面油分太多披萨酱和饼底就结合不太牢= =。</p>

<p>最后的最后，在寝室用电饭锅做披萨这件事属于纯折腾，不是特别热爱食物且特别闲特别无聊或者我这种虽然特别忙但还是不顾后果地干这种事情的过程主义者变态的话，建议不要尝试……当然有厨房有烤箱就没问题，方便多了。</p>

<p>累死我啦，谢谢观赏=v=</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[橘子酱]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/orangejam/"/>
    <updated>2013-11-06T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/orangejam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前做panna cotta的时候用的买的果酱，量少又贵，就想着自己做果酱。前阵子在微博上看到有人做橘子酱，研究了下原理觉得很简单，加上最近橘子当季便宜又好味，就心痒痒地想做橘子酱。</p>

<p>上周回家找了可以密封的玻璃瓶，搞起！</p>

<p>橘子去皮剥果肉去白筋，加糖腌一会儿出汁。不过剥果肉这步本身就很狰狞出汁已经很多了= =。忠告：选皮薄柔软个大的橘子为佳，否则剥果肉这步简直想死而不能，不过总体来讲橘子处理起来比较麻烦，做苹果酱草莓酱之类的真是要方便一百倍了………………</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07295.jpg"></p>

<p>把橘肉和汁水一起倒进锅里，开始煮！</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07298.jpg"></p>

<p>时不时搅拌一下，煮一会儿果肉就自己散开了。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07299.jpg"></p>

<p>剩下要做的事情就是把水分收干，把果胶熬出来。简而言之就是煮到粘稠勺子划过会留下明显痕迹的程度——总之大家都见过卖的果酱吧，就煮到那个状态就行了。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07301.jpg"></p>

<p>事实上橘子把水分去掉以后体积真的非常非常小……之前剥了一大碗橘子，最后熬出来只有这么点……（心碎</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07302.jpg"></p>

<p>因为这罐橘子酱是用来送人的，这样太不像话了，只能把剩下的橘子全剥了再熬了一锅，但最后也没能把瓶子装满= =。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07307.jpg"></p>

<p>后来送人了所以自己没吃到。不过在熬的过程中尝了几口，很好味！！我比较好酸所以糖加的不多，喜欢甜的可以多加糖，橘子汁水收干以后的酸味还是很猛的，而且多加糖可以加长保质期。</p>

<h4>TIPS</h4>

<p>自己做的果酱保质期很有限，尽量用可密封的玻璃罐，有条件的话事先消毒晾干再用。密封后放冰箱，取得时候用干净清洁的勺子取。</p>

<p>还是保存技巧，罐子里尽量塞满，空气留越少越好。不要用太大的罐子（不要像我一样……），我觉得有那种20mL的小罐子多装几罐比较好。</p>

<p>多加糖可以增加保质期。</p>

<p>自己没吃到好忧伤，今天又买了几只大个橘子，明后天有空再熬一瓶！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鸡蛋酒]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/egg-wine/"/>
    <updated>2013-11-06T14:00:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/egg-wine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去武汉的时候早餐摊头都有种叫蛋酒的东西，大概是有蛋花的稀酒酿，总之不是我这里说的这种重口味的鸡蛋酒……</p>

<p>我不清楚别人家里有没有吃这个的习惯，在我家是常备菜单，基本等同于能量饮料，累了疲劳了生病了奶奶都会做这个来，而且很有用！红糖+黄酒+鸡蛋，想想也很滋补嘛。</p>

<p>找一个碗，铺上厚厚一层红糖。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07309.jpg"></p>

<p>倒上黄酒。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07310.jpg"></p>

<p>打鸡蛋进去，想吃几个打几个。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07311.jpg"></p>

<p>隔水蒸，建议碗上加盖以免太多水汽冷凝掉到酒里。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07312.jpg"></p>

<p>蒸到鸡蛋熟为止，这个时候满房间都是酒香。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07313.jpg"></p>

<p>就可以吃啦！其实就是红糖酒水铺蛋啦，适当流黄口感最好。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/11/DSC07317.jpg"></p>

<p>简单的土方子，习惯黄酒味道的话可以试一下，个人认为功能饮料效果还是很强劲的w</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Panna Cotta]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/30/panna-cotta/"/>
    <updated>2013-10-30T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/30/panna-cotta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上礼拜做过一次鸡蛋布丁，我所谓的鸡蛋布丁呢……就是甜的牛奶蒸蛋啦= =。把鸡蛋当成凝结剂，和牛奶搅在一起蒸熟就完事了，其实还是蛮好吃的，很朴素的甜食……↓↓</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07185.jpg"></p>

<p>总之以此为契机突然想到做做小甜点不是很好嘛！充分体现我是个内心温婉可爱的贤惠少女（呸</p>

<p>首先需要烤箱的PASS，然后要打发奶油的PASS我嫌累。其实这样就没剩啥了……最后看到这个貌似很简单其实确实很简单的panna cotta。我看的方子上翻译的版本是意式鲜奶酪，也有人翻译成意式奶油布丁。</p>

<p>简单又好吃，这个可以推荐！</p>

<p>淡奶油250mL，牛奶200mL，白砂糖30g，香草荚大半根刮开，混合以后煮到微沸</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07240.jpg"></p>

<p>然后过滤奶液，把香草荚和大部分香草籽都滤掉。没有过滤器具的话不过滤也无所谓的，把香草荚夹出来就行了，香草籽就留在里面也不碍事。</p>

<p>一片半的吉利丁片用冰水泡软，等到奶液冷却到温热不烫的时候把吉利丁片挤干扔进去，搅到融化。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07241.jpg"></p>

<p>然后把奶液倒进布丁杯或者其他容器。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07242.jpg"></p>

<p>放凉以后冷藏过夜就OK了，就是超简单啦……</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07248.jpg"></p>

<p>虽然超简单但是很好吃！拌喜欢的果酱啦水果啦可可粉蜂蜜啦都可以的，口感会更丰富=v=</p>

<p>不要脸的摆拍若干↓↓↓</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07250.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07251.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07255.jpg"></p>

<h4>TIPs</h4>

<p>配料其实比较随意，原始方子上牛奶更少糖更多，看自己口味调整就可以了，喜欢硬一点吉利丁片可以多加一点。有条件的话还是推荐过滤，最后成品比较细腻均匀！</p>

<p>这个做法简单又好吃，原材料又易得，适合做一大堆送亲朋好友体现自己的温柔贤惠=v=</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[酸辣汤]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/27/soup/"/>
    <updated>2013-10-27T14:45:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/27/soup</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近天开始转凉，感觉看到的酸辣汤的方子也变多了。我其实喝过的酸辣汤比较少，喝过的中超喜欢四海游龙的酸辣汤，不过既然是湾湾开的店估计不是很正统，不过好喝就是正义！</p>

<p>总之就是脑补了一下特别想喝酸辣汤，趁着周末就实施了。</p>

<p>中午去买了菜，脑补了一下酸辣汤的配料，买了金针菇、平菇、黄瓜、豆芽、豆腐，另外买了土豆和百合准备以后用。哎呀买一人份的菜是不可能的任务，想要种类齐全就绝对会买多…………总之就是买多啦，诶嘿☆。</p>

<p>总之洗菜切菜，把不是丝的都切成丝。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07221.jpg"></p>

<p>煮一锅水，把菜稀里哗啦往里一倒，加盐加味精。可能事先炒一下会比较香，但我太懒了=.=</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07222.jpg"></p>

<p>等食材都煮熟以后，狂倒醋和白胡椒！我还加了点油</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07224.jpg"></p>

<p>少量淀粉兑水以后倒进去勾芡，然后一个鸡蛋打散倒进去搅成蛋花。嗯……这个时候已经看上去比较恶心了= =b。而且我又手贱扔了点肉和紫菜进去蹚浑水，然后就……（痛苦地扭头</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07225.jpg"></p>

<p>稍微煮煮就可以喝了，暖身子倒是真的！吃下来食材部分豆腐和菇类不可少，黄瓜虽然除了我自己以外没见别人加过不过很好吃。…………为什么那么难看！！！！QAQ</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07227.jpg"></p>

<p>其实事先我还煮了米面……</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07228.jpg"></p>

<p>理想很美好但是现实………………肿么好像看上去有点恶心QAQ</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07229.jpg"></p>

<h4>饭后感想</h4>

<p>煮……太……多…………有点喝到绝望的感觉= =b。酸辣汤还是开胃前菜或者饭后小点的感觉啊，喝一碗意犹未尽感觉最好，如果一顿饭只有很多很多的酸辣汤也太寂寞……</p>

<p>味道还可以，不过总觉得还是不够入味，可能一开始炒一下味道会比较容易出来，不过短时间内应该不会再做了，理由见上一段= =。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[日式咖喱]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/23/curry/"/>
    <updated>2013-10-23T13:14:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/23/curry</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前用电饭煲正儿八经做了一顿饭几个菜，只有一只锅简直累得要死过去了，花了两个多小时囧。所以平时还是主要用来煮粥煮汤比较实在。</p>

<p>昨天去沃尔玛，心思一活络决定今天煮一锅日式咖喱。冰箱还剩半个土豆，又买了胡萝卜和洋葱和肉，当然还有咖喱块。顺便看到促销中老南瓜果断拿下！我最爱南瓜汤了！想想南瓜汤配咖喱应该不错，于是昨天晚上炖好南瓜汤冰进冰箱。</p>

<p>另外现在寝室的油是胡麻油，说实话味道不太习惯，我家里一般都用没有什么味道的葵花籽油啦，做咖喱用这个油担心味道犯冲，但再买瓶油又觉得用不掉好浪费。最后决定稍微奢侈点买了块黄油，下次可以夹切片面包，这次匀一点做咖喱，脑补了一下黄油的味道应该和咖喱很搭。</p>

<p>始まるぞ！</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07160.jpg"></p>

<p>只有一个锅所以当然要先烧饭，个人喜好加了两块番薯。建议饭烧得不要太湿软，韧一点配咖喱会比较好吃。烧好的饭盛出来放到保温碗里，不过等做完咖喱饭基本上还是凉得差不多了= =……但是我发现滚烫的咖喱就是要配凉一点的饭好吃诶@@。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07161.jpg"></p>

<p>准备咖喱的食材。咖喱块包装上有说明的，我买的那个是3-5人份对一个人来说还是太多了，所以我减半了，而且肉和蔬菜的量都比标准量稍微减了点，事实证明确实够了。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07163-2.jpg"></p>

<p>洋葱土豆胡萝卜都切丁。土豆切起来好不顺手=△=。肉买的是现成切好的省得麻烦（冰箱里还有一整块冻肉= =）。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07168.jpg"></p>

<p>煮饭键热锅，切了20g左右的黄油放进去化掉，然后开始炒洋葱〜〜</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07169.jpg"></p>

<p>电饭煲功率比较小加热力道没那么猛，所以肯定没有那种炒锅爆炒的效果啦……洋葱也炒了蛮久的，据说要炒到褐色，但电饭锅比较困难，最后炒到软糯就结束了。但是！这个过程超美妙的！一边悠哉悠哉地翻一边闻着butter的奶香味和洋葱的甜香味超享受，而且洋葱软糯以后超级超级好吃的，虽然什么调料都没有放，一瞬间觉得要不别做咖喱了直接吃了算了= =。真心觉得选黄油做底油真是太机智了！</p>

<p>洋葱差不多以后肉倒下去炒炒焖焖到没血色，加300ml水盖上盖子到水开，撇掉浮沫，然后把土豆和胡萝卜都扔下去煮。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07174.jpg"></p>

<p>煮到土豆和胡萝卜都粉糯为止，关掉加热。取一半的咖喱块，为了好化一点切了一下。咖喱块全部倒进锅搅散化开，其实看上去好像就能吃了……不过为了让食材入味一下再保温档焖几分钟就行了。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07175.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07176.jpg"></p>

<p>浇到白饭上，完事啦！顺便准备好昨天煮的冰南瓜汤〜</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/10/DSC07179.jpg"></p>

<p>浇得不够好看，囧</p>

<h4>饭后感想</h4>

<p>好吃得眼泪掉下来QvQ！其实在炒洋葱那步我就有种强烈的预感成品应该会好吃！</p>

<p>顺便说半盒还是妥妥太多，使劲吃还剩下一半可能以上。吃起来超级有满足感，因为咖喱多得吃不完饭却只烧了一人份，饭快吃完的时候就觉得很舍不得……虽然已经非常饱还是觉得饭烧少了，因为想多吃点咖喱>&lt;。吃完以后很有爽感，要不是因为不方便我是愿意连吃几天啦……butter香真是超加分！！</p>

<h4>TIPs</h4>

<p>饭煮硬一点，粒粒分明有韧性最佳，那种黏糊糊的饭配黏糊糊的咖喱想想就觉得不好吃了。饭凉了没关系，不如说放凉一点会比较好吃，热腾腾的咖喱浇上去的瞬间〜〜</p>

<p>食材不要放太多，说明书上的量已经是最多了，不能再往多里放，适当减少也可以，尤其是肉。日式咖喱的精华在于咖喱汁！食材只是配料。</p>

<p>土豆和胡萝卜一定要煮烂才好吃！！！和咖喱汁一起咬进去可以融为一体的那种程度。之前在某些店里吃的素咖喱，欧买糕的那胡萝卜都是脆的……= =</p>

<p>这次咖喱块的味道虽然不错但距离心中最佳还是有距离，现在手头还有一整盒+半盒，不知道猴年马月能消耗完，消耗完了的话会考虑一下进口的牌子。</p>

<p>不过话说回来咖喱就是傻瓜食谱啦……按说明书做基本上不太可能不好吃=v=。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[没！钱！了！]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/16/nomoney/"/>
    <updated>2013-10-16T20:59:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/16/nomoney</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>国庆前咬咬牙买了RX100，瞬间变难民</p>

<p>虽然爹娘死活塞了点补助回来，但总觉得用了就输了的感觉……（你到底在犟什么！）</p>

<p>所以补助被我封印在抽屉里了= =</p>

<p>到现在刚刚过月半，银行卡已经妥妥见底，吃食堂都开始肉痛的程度。今天是十分不要脸的一天，首先我睡到了中午省了早饭，然后起来自己煮了面条，晚饭本来是正常的食堂饭，因为要关反应让师姐帮带饭，结果师姐十分大方的把我的卡递回来说太麻烦了她请我吃好了…………于是今天一毛钱都没花！！对了还有中途enzo十分贴心地送了杯咖啡过来，虽然因为太忙前后停留时间大概撑死十秒钟，但我还是非常感动……因为没钱买豆子已经好几天没喝咖啡了感觉身体机能都出问题了我简直觉得这次久违的感冒就是因为好多天没喝咖啡啊！！！（事实上enzo同学这段时间完全是冤大头负责负担我一不小心超支的金额太感人了中国好男友！…………m(_ _ )m）</p>

<p>话说回来因为国庆上来胖了很多所以一直坚持饭后不进食，也恰好省了笔夜宵钱。可想而知平时我是个多么烧钱的小姑娘啊啊啊啊啊（捂面）。</p>

<p>本来想写写最近做实验有多郁闷的但是看看时间不早了呀要培养健康作息！我要去睡觉了！</p>

<p>（多么希望醒来就是十一月了……</p>

<p>（啊可以的话醒来就是十年以后啦……</p>

<p>（哎还是睡觉吧……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[研一第一周]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/09/16/lessons/"/>
    <updated>2013-09-16T00:43:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/09/16/lessons</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>基本上大四一整年都没怎么上过课考过试，研一开始了，课表扑扑满啊。物化的专选大多都开在第一学期，我又有自虐的选课强迫症很想把能选的都选完了，结果就选了26分的课……一秒钟回到大三前，周围都没见到比我课多的…………</p>

<p>很久没好好上过课了，一周过得非常不适应。不过自己态度也实在不太端正，基本都在刷手机= =，好在第一周基本都没实质内容，有几门已经感觉再不听会有点危险，所以下周要好好听课啊。</p>

<h2>周一</h2>

<h5>> 高等无机</h5>

<p>第一节课就是讲相声的，扯扯无机的历史发展之类的。课前做了个小练习，完全不会了= =，中等无机这是白学，不过当年无机就没有学会过的感觉啊……四大化学觉得最无聊的是分析，最不喜欢的就是无机，感觉毫无系统性可言……</p>

<h5>> 中国特色社会主义理论与实践</h5>

<p>传说中的李冉！本科期间从来没选上过他的课，没想到研究生会分到他啊。之前只是听说他给分很好，印象中给分很好的老师一般都没啥个性讲课比较无聊，不过李冉倒是还挺有趣的！难得听着不犯困的政治课，据说有外校考进来的同学下课的时候十分激动地说灵魂被震撼了………………</p>

<h5>> 自然辩证法</h5>

<p>目测会比较无聊的政治课……老师是哲学系的年轻小姑娘，感觉上课经验不太足，底气不太足，主见也不太有的样子。</p>

<h2>周二</h2>

<h5>> 生物多样性导论</h5>

<p>挺好的课！生态学的老师，貌似领域内挺牛叉的，一年好多时间在外面考察生态，感觉是对生活已经对研究非常有热情的学者，而且自我感觉非常好经常直接间接地夸自己牛逼，讲课十分有激情，还蛮有趣的老头。50个人的教室只有19个人，基本每个人占一个大桌子，每个人都听得炯炯有神根本不会有人玩手机开小差。不过上午一二节的课实在是困得要死了，虽然很有趣还是困得要死了，而且中途也没下课，两节课实在是好想死啊……</p>

<p>不过听说我们系跨专业课程选生物系有风险最后审核不通过……所以大概还是得退掉了，有点遗憾。现在的候补是三四节课去听冯玮讲相声…………</p>

<h2>周三</h2>

<h5>> 量子化学原理及应用</h5>

<p>传说中四大基础课里最BT的一门，不过量化本来就是绝大部分搞实验的人一辈子也没搞懂过的东西吧= =，但是我大物化是必修课所以…………但是刘ZP讲课真心不错啊，算是物化类课程上得最不枯燥的没有之一，而且本身又长得像学生声音也像学生很可爱（重点不对）……</p>

<p>内容上目前看来还是科普为主？反正是难得的整节课都没走神认真听完的一门，不过也可能是因为去的晚了只有第一排位置了……</p>

<h5>> 有机人名反应</h5>

<p>我对范RH稍微有点像心理阴影……就是课讲得挺有趣深入浅出很实用，但是出题十分不留情，虽然给分还算蛮温柔的。当初上过他的核磁解谱课，考前复习得极其认真还去专程答疑了很久，觉得自己前所未有地思路清晰，结果考卷发下来发现都解不出来……也是我本科期间唯一一次考后发邮件求情不要挂我= =，黑历史啊，不过最后给了我一个B-。其实还是自己没掌握好是真的……</p>

<p>第一节课听下来感觉会比核磁那门更变态，用脚趾头想想都知道最后考题会出几个文献里的反应，但是这些N个环套在一起的大分子结合一百多个人名反应……空间想象力匮乏的我啊orz。而且还有篇review和一次pre，算是蛮麻烦的课，不过按部就班来分已经不会太差，会痛苦一点。虽然挣扎了一下要不要退课，不过觉得这个东西多记住一点还是对自己有好处，毕竟现在对有机的理解也好想象力也好都太匮乏了。所以要坚持下去！</p>

<h2>周四</h2>

<h5>> 高等有机</h5>

<p>第一节课也是介绍发展背景balabala。王QR看上去慈眉善目感觉不错……不过感觉内容要比基础有机泛多了，我是说课堂内容，简而言之就是貌似会比较水。</p>

<h5>> 高等无机</h5>

<p>好像……开始讲课了，但是没听orz。反省反省。</p>

<h5>> 高等化学反应工程和工艺</h5>

<p>老师出国了没上。徐HL的课，我对他印象很好，应该是不算太好过课不会水但能学到东西的课。</p>

<h2>周五</h2>

<h5>> 综合英语</h5>

<p>口音一般不过看上去就很温柔蛮nice的女老师，上课讲英文但是都会用中文重复一遍……第一节课没书所以就讲讲怎么上课怎么考核之类的，就是类似于大英的那种传统英语课。</p>

<p>老师从一开始就说今天没书所以等会儿我们看个电影，结果就一直讲到第二节课的半节课，总算要开始看电影了，老师说我们先看一下电影里的生词，然后生生地把最后半节课讲完了，于是最后变成“你们回去把这个电影看一下，我发几个问题下次你们回答一下”………………</p>

<h5>> 化学统计热力学</h5>

<p>这门上得最崩溃啊啊啊啊啊啊。下周一定要好好听，否则真是怎么死都不知道的一门TAT。李ZH的声音波段本身就不在我接收范围内= =，简直是听到他声音就会走神生理性听不进去的类型……而且课表貌似排错，其实是3学时的课大家都以为是2学时，结果以为总算熬过两节课结果老师淡定地开始上第三节课……</p>

<p>还没进入统计热力学内容，但已经开始讲一些统计概念了，妈呀这个level的数学我已经吃不消了，完全打结了，好忧虑……</p>

<h1>不想死的话下周好好听课啊~！！！</h1>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骚尼粉养成记]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/09/13/mobile/"/>
    <updated>2013-09-13T17:15:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/09/13/mobile</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几年因为各种各样的原因手机换了好多个，其中两只全键盘黑莓的使用时期恰逢触屏机疯狂发展的阶段，于是重新回到触屏机有种恍若隔世的感觉……</p>

<p>上一支android机器还是两年多前的HTC Desire S，3.7的屏幕。当时觉得3.7好大啊救命！然后4寸真的是心理底线了，以至于之后三星出了个note以后三观碎了好久……十分寂寞地用了两年黑莓，一晃三星Galaxy系列已经和iPhone一样街了，三星本身也从一个我常年鄙视十分不喜欢的牌子，到我觉得也还不错优先级比较高的牌子了。除了苹果还坚守着4寸，各旗舰都是5寸起跳，mini也起码是4.3起跳。买了4.6寸的Sony Xperia ZR，看惯了自己的屏幕，再看我妈的iphone4真是小啊好小啊……虽然还是觉得5寸有点点大，但也觉得能接受。所以人的观念还是跟着时代的发展在变化啊，估计再过两年满街都拿着平板打电话…………好可怕好可怕！</p>

<p>说起来我一定是非常有母性的人！……比方说，当初我买了Desire S，大家都知道HTC那个丑出个性丑出风格的后背设计……而且现在回头看DS那个三块设计真是特别奇葩，但我当时真心觉得好看啊太好看了！iPhone哪有这个好看！……不、不堪回首的过去= =。然后后来也当了三分钟热度的黑莓粉，不过我至今还是很欣赏bold的设计的，只可惜9000被偷了，就算是尸体摆在身边也好，心目中最经典的机型，就算9780也是bold但果然外观上还是小家子气多了，不好比的。</p>

<p>这次换手机纠结了很久，本来不想再用安卓了，觉得买个iPhone一定最省心，但恰好时期又卡在5s将出未出的微妙时期，买5又很不甘心。最近兜兜转转，恰好看到光华在讨论Xperia ZR，几个参数刚好正中红心，国行价格也算可以接受，而且骚尼听上去还是比神马三桑啦火腿肠啦要洋气多了，于是速速入手。用了一个多月，十分满意，越用越喜欢，瞬间转职骚尼脑残粉。个人感觉骚尼的机子真机还是比照片要好看很多，ZR比起Z要朴素得多，照片和宣传图看上去都普通到不能再普通，但拿到真机觉得真好看啊真好看，但可能也是我母性发作了……包括新旗舰Z1，看到照片流出的时候觉得那个金属边框简直丑爆了，今天去摸了实机觉得边框好好看……=△=。Xperia Home，骚尼的UI貌似很多人不喜欢，不过我的感觉是，新机子自带的壁纸实在是太普通不够讨好，原图标乍看也有点地味……但自己换过壁纸就觉得UI非常顺眼简洁好看了，图标其实也都蛮精致好看的，不放在第一页的话= =。SENSE那种特效特别多的UI我反而不是很喜欢，不过据说每一代SENSE都完全不像是同个系列的东西，我只用过DS那时候的SENSE……</p>

<p>虽然我也用过SE的手机，也很喜欢那支软萌的翻盖w508，但SE期间总觉得时髦值略低底气也不太足的感觉。当时听说SE被SONY收购，LOGO变成SONY以后，突然高端大气上档次萌感大提升（纯属个人偏见），虽然时隔好几年才真的买了索尼的手机……所以我其实天生就是骚尼潜在脑残粉吧= =。不过就结论上来说，SE时期的机器总给我圆圆的五颜六色玩具机的印象，变成SONY以后，设计上也开始走成熟简约风，比较戳中我吧。</p>

<p>说起来其实我对SONY的成见也是多多。唯一的CD机是SONY家的，长得十分时髦洋气好看，但用起来也不是很顺手，读盘不是很顺畅不过我也没用过其他CD机啦……家里早年的两只卡片机都是SONY的，就是那种滑盖开镜头的设计（不知道该怎么形容= =），印象里买的时候也都价格不菲，但不知道是打开方式不对还是神马拍出来噪点一塌糊涂，不过那个时代也没用过其他牌子的相机不好评价太多。四年前在大润发随便买了支Canon的小卡片带来念书，色彩明丽噪点少而且又超级省电，用到现在还是很喜欢。不管是不是SONY的错，总之年幼的我（滚！）心中埋下了&#8221;SONY相机又贵又烂&#8221;的深刻印象……顺便说这次的ZR拍照效果也很坑爹，噪点啊噪点，如果我再买SONY的照相产品一定会对噪点很敏感不管是不是它的错……不过我家额娘今年入了一个NEX-7，那是效果好多了，不过毕竟不是一个次元的产品啊，包括体积和价格= =。</p>

<p>总之，托最近转职骚尼粉的福，加上那个QX外接镜头即将上市，搞得我有点蠢蠢欲动又想试水SONY的照相产品了……啊啊啊啊啊谁来砍断我的手！！！！！下次回家多感受一下我妈的微单= =</p>

<p>话唠完毕！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[八月空袋]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/09/07/coffeebean-august/"/>
    <updated>2013-09-07T09:16:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/09/07/coffeebean-august</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二个月就开始偷懒了拖了一个礼拜才写……诶嘿</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/09/IMG_3499.jpg"></p>

<h3>优质水洗罗布斯塔</h3>

<p>经常听人说哪只豆子里面罗豆臭味好重之类，市面上很多廉价的咖啡豆也掺了很多罗豆，但一直搞不清楚具体什么是罗豆的味道，于是为了体验生活增加辨识力，挑了一支比较不错的罗豆。毕竟是用于优质blend的优质罗豆，没有什么传说中的那些很可怕的轮胎啊橡胶啊之类的味道，豆子的干香别有一番风味，浓郁的大麦茶的香味挺好闻的。不过就算是一支价格不菲的优质罗豆，毕竟种族差异摆在那里，当单品喝难度还是比较大，简而言之就是完全不像咖啡，味道也没有什么层次，余味还是略令人不悦。</p>

<p>用罗豆做过一杯espresso，倒是意外地还不错，crema很丰厚，咖液口感上也没有阿拉比卡那么个性突出以至于有时候会比较暴力，算是蛮温和平滑的，有点淡淡的花生香。blend的意义在于调和，从这个角度来说也能理解罗豆在其中的存在意义。</p>

<h3>水洗耶加雪啡G2</h3>

<p>我终于又买了一次水洗耶加。水洗耶加是我入门的第一支豆子，是我长期百思不得其解她好在哪里的一支豆子，也是导致我曾经长期嫌边酸味咖啡的源头……哎呀这样说人见人爱花见花开的耶加是不是有点太恶毒了（笑）</p>

<p>兜兜转转几年，耶加喝了不少，坏话也说了不少，终于有点培养出了感情，最近也对酸味咖啡没那么抗拒甚至挺喜欢了。这个夏天想要做冰咖，觉得酸酸的浅焙豆似乎很适合冰镇喝，第一直觉就是水洗耶加！所以说我对耶加感情深厚啊……这个系的咖啡口味，耶加雪啡的存在感还是压倒性的。</p>

<p>于是这包基本都用来做冰咖了，跟想象中的味道很接近，酸爽可口，有些许令人愉悦的甜感。中途冲过一两杯热单品，虽然没有以前那么讨厌，但似乎还是不算太喜欢，只能说耶加是支好豆子，但终究不是我的那一杯。</p>

<h3>HB家新品重焙豆</h3>

<p>因为HB没有放出这支豆子的配方，所以只能这样称呼。</p>

<p>即使是不太喜欢深焙豆苦涩的人也可以尝试一下，虽说HB介绍这支豆子很重口，但也许是我太重口了我觉得这支豆子明明很清爽的，但同时又很香浓。这支豆子的苦味很温和干净，完全没有任何暴力的成分，有点焦糖苦的感觉，回味很绵长非常好。做成冰咖和浅焙豆是完全不同的风味，我个人是更偏向于这支的冰咖口味。做成espresso或者直接手冲同样好喝，放了一个月味道还是很安定。而且，还很便宜！大力推荐这支！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[深夜的土法冰滴]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/08/04/ice-coffee/"/>
    <updated>2013-08-04T14:54:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/08/04/ice-coffee</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>说到冰咖，脑子里第一跳出来的还是传说中的需要几个小时才能完成的豪华冰滴</p>

<p>昨天又去确认了一下冰滴的原理，就是让冰自然融化成的冰水滴入咖啡粉，全程低温缓慢萃取得到咖液。冰滴壶很贵，昨天又去检索了一下，果然还是好贵，看得上眼的牌子更是贵得没边，而且容量通常都很大。</p>

<p>刚好昨天晚上睡不着，起床上网，在mobile01上看到有人做土法冰滴，貌似是个坏掉的会漏水的茶壶之类，具体没仔细看。早先也有在微博上看到过别人用虹吸壶做冰滴。然后看到桌上的爱乐压，突发奇想，爱乐压这个结构也完全可以做土法冰滴嘛。想到这个更加没有睡意了，于是就开始跑去折腾准备。</p>

<p>针筒用来装粉，漏斗套上滤纸用来装冰。后来发现这样水滴下去浸润的只有中心一小点咖啡粉，所以又铺了张滤纸在粉的上面让冰水扩散开来。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3400.jpg"></p>

<p>冰化要一段时间，开始滴冰水要一段时间，萃取又要等到咖啡粉吸饱了冰水才能开始滴咖液。总之等到开始萃取真是等得血都吐出来，而且整个屋子咖啡粉的香味有点太浓重了，香得睡不着了。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3410.jpg"></p>

<p>一旦开始以后，滴水速度还是很稳定的。虽然只萃取了一点点我就睡着了，不过目测至少要两三个小时才能萃完。睡前没忍住，喝了一口。怎么说呢，涩倒是确实不涩，挺酸的，回味很浓烈，有点黑巧的味道。不过等醒来以后再喝味道就平淡了很多，可能也是香气散去了吧。</p>

<p>起来以后在冰箱里冰了会儿，感觉还是不太冰还是加了点冰块。挺柔和的，也谈不上多惊艳的味道，其实感觉还是爱乐压的速冷法做的冰咖好喝啦……不过也许在刚萃完的时候会更好喝一点。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3411.jpg"></p>

<p>据说冰滴比较适合做深焙豆，有机会的话可以再试试。虽然冰滴壶贵得要死，但冰滴的门槛倒是不算很高。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在这个热死人的夏天，来一杯冰咖吧！]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/08/03/ice-coffee/"/>
    <updated>2013-08-03T14:52:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/08/03/ice-coffee</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个夏天心心念念想做冰咖，奈何在宿舍没有冰箱也没有冰块</p>

<p>趁这次回家好好过次瘾，于是回来前就准备好了冰格和爱乐压，订好一包水洗耶加。第一天先冻了一天冰块，第二天刚好收到豆子开始搞起～～</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3387.jpg">
<img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3389.jpg"></p>

<p>意料之外的好喝！明快清爽的味道，果然是适合夏天的冰饮。趁这几天在家多喝几杯～</p>

<p>虽然一直以来觉得冰咖都很难喝，现在看来估计都是豆子和做法不适合。以及基本上我觉得美式还是不适合加冰做冰咖的……涩味跑出来太多。</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/08/IMG_3390.jpg"></p>

<p>爱乐压还是值得拥有啊，一时冲动收入也有一段时间了，时不时会给点惊喜XD</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[七月空袋]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/07/28/coffeebean-july/"/>
    <updated>2013-07-28T22:04:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/07/28/coffeebean-july</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>几个月前开始保留喝完的咖啡豆的牛皮纸袋子，扔了挺可惜的，也算是回忆的一种吧，可惜之前已经扔了很多了>_&lt;。</p>

<p>这个月开始，在每个月月底写一次空袋记，记录一下味觉以免记忆随着时间而消逝。平时微博上毕竟是140字内的碎碎念，而且有时候同一个豆子入口第一时间的感受和回味是不一样的呢。另外就是督促一下自己写blog啦！这个坚持了多年又荒废了几年的习惯不想舍弃呢。</p>

<p>进入正题！为什么会在这个月想到开始写空袋？当然是因为这个月的空袋实在是前所未有地高端大气上档次……</p>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/07/IMG_3379.jpg"></p>

<p>从左至右：牙买加蓝山1号（50g）、夏威夷可纳（50g）、巴拿马翡翠庄园瑰夏（50g）、巴拿马老虎庄园瑰夏（100g）、明谦意式拼配3号素秋（227g）</p>

<p>按购入的顺序写</p>

<h3>明谦拼配·素秋</h3>

<p>自从购入Mypressi Twist以后一般手头就会保持至少两包豆子，一包单品一包blend。虽然大部分买来的单品豆我都会试着做一两杯espresso体会一下味道特征的放大，但基本上单品豆个性比较强，大部分情况做成espresso以后味道会比较有攻击性，加上blend一般会比单品豆实惠一点，所以会备一包blend做花式或者偶尔喝espresso。</p>

<p>不过我喝espresso比较少，大部分时候还是做成花式喝，所以也说不出多少所以然来。印象比较深刻的是素秋的crema出得非常好，而且放了比较久（近两个月）以后crema还是非常好，出液速度也一直很稳定，口味上也没有明显的衰败。虽然感觉口感上似乎不如HB家的hot kiss，但是持久度上貌似更胜一筹。</p>

<h3>巴拿马哈蒙特庄园·瑰夏</h3>

<p>一切罪恶的开端……！</p>

<p>总之某天脑子突然抽了一下就下单了。说实话下单以后就后悔了，一方面我本来就属于不耐酸的口味，另一方面味觉还没锻炼得那么敏感，总觉得会浪费这样昂贵的咖啡豆。不过既然已经冲动了，那就享受吧！</p>

<p>收到豆子以后，使劲闻了闻单向阀，很正常的浅焙豆的香甜。打开以后直接闻的干香和挤单向阀的味道不太一样，很特别，有着奇妙的清香。第一把水冲上去，一股奇异地茶香扑上来，忍不住瞪大了眼睛，凑上去闻滤纸里泡水的豆渣，果然还是这股茶的清香。我还没见过湿香在嗅觉上如此明显又特别的咖啡。</p>

<p>入口，再次瞪大眼睛，瑰夏被形容为味道最丰富的咖啡豆真是不为过的，各种不知道用什么形容词形容的香味在口中四散开来，最后是酸。我曾经是很讨厌咖啡的酸味的，但是瑰夏的酸，清晰但是温和，精致美妙，每喝一口的间隙酸味都会增加并且变化，但从始至终都不会带来任何不快，想必做成冰咖的瑰夏一定是很可口的。</p>

<h3>蓝山·可纳·瑰夏尝鲜包</h3>

<p>于是自从喝过瑰夏以后，心中对顶级豆子的向往如排山倒海，当然钞票是没有的。感谢壹斗的分享活动，三种顶级咖啡豆各50g的尝鲜包，也算在有限的钱包中过足了瘾。收到包裹以后第一天就连喝了三杯，赛似活神仙！</p>

<h4>夏威夷·可纳</h4>

<p>最初最期待的就是可纳，不知道为什么。也许是因为听起来名声没有蓝山和瑰夏那么响，但名字又那么好听曼妙。在喝到之前，脑内YY的是非常少女非常小清新的味道。于是收到尝鲜包第一杯就迫不及待地冲了可纳。</p>

<p>首先打开包装，可纳据说被称为形状最完美的豆子，是不是最不知道，不过确实均匀饱满圆润。有点惊讶，干香基本没什么味道。我喝过的就算最普通的豆子，就算冲成咖啡很一般，但一般新鲜的话干香还是很浓郁香甜的，不知道是批次的原因还是烘焙的原因还是可纳本身就那么天性低调……</p>

<p>闻起来没什么香味的可纳，冲出来倒是意外地味道浓郁丰厚，只是和之前想象的清新少女风大相径庭= =b，不过仔细想想夏威夷的女孩子也确实是浓烈奔放吧。同样是酸味明显的豆子，但是比较有厚度的酸。之后又调整过粉水比冲得稀一点，不过可纳不算风味很细致的类型，冲淡又体现不出厚度趋于平庸，个人认为还是1:10左右的粉水比风味比较有特点。</p>

<p>也许之前期待过高，期待方向又有点问题，对可纳稍微有点失望。好喝还是好喝的，也确实比大部分平价豆好喝，但毕竟价格要高出平价豆好几倍，特别不算特别突出，也可能只是不是我那杯吧。</p>

<h4>牙买加·蓝山一号</h4>

<p>大名鼎鼎的蓝山，其实是我之前最不期待的一个。也许是一直以来名声在外，假货又铺天盖地听着有点疲劳。蓝山不像瑰夏和可纳光听名字就那么优雅，似乎就能闻到香气、想象出风味（虽然可纳完全想错了= =），蓝山的名字那么“素色”，似乎很难想象究竟是什么风味。然而喝过真正的蓝山就能理解，为什么那么多年蓝山受到日本人狂热的追捧，确实很有和风感觉的风味。</p>

<p>后相比可纳那种不拘小节的味道，蓝山可谓是细致到极致。蓝山的味道正如其名一般“素色”，不像瑰夏那样高调的香气四溢，蓝山的味道在非常窄的一个波段，但在这个波段里面处理得非常精细，细细品味十分美好，尤其是刚体会完可纳的浓烈狂放，蓝山的酸味真可谓精巧，以及最美妙的是蓝山那种淡淡的清苦。之前经常听说蓝山是最平衡的，光听文字描述实在很难想象，但喝过以后就能了解，这就是平衡，这就是蓝山。</p>

<p>而且蓝山是越喝越喜欢的类型，每一杯都会惊讶，然后享受地喝完。</p>

<h4>巴拿马翡翠庄园·瑰夏</h4>

<p>瑰夏无疑是最显性表露自己的高贵优雅与众不同的一支豆子，我非常能理解巴拿马瑰夏第一次震惊四座时候评委喝到这样一口的心情。</p>

<p>第一天冲完可纳后喝了蓝山，然后又忍不住拆了最后一包瑰夏，这次是传说中的翡翠庄园。从干香开始，可纳的几乎没有味道，到蓝山的普通香甜味，打开新一包瑰夏，一股不知道应该形容为花香还是什么香气的香味就四溢开来，卧槽，瑰夏和别的豆子就是不一样，好洋气！这包比之前明谦那包烘焙度更浅，磨起来十分费劲，而且有条件还是上电磨吧小手磨磨出来非常不均匀略糟蹋。一泡水一股熟悉的茶香花香番薯香又四溢开来。瑰夏的香味真是了不得，空前绝后，整个冲泡过程除了下水太快看不到闷蒸以外都很享受。非常浅的烘焙，冲出来的咖啡色泽是通透的橙黄色，味道更是酸甜可口，没有任何苦和不愉快的涩，精致优雅，洋气得不得了！</p>

<p>瑰夏的厉害之处就在于，即使你前面连着喝了两杯可纳和蓝山这个level的咖啡，味蕾被各种美妙的风味占据，肚子又涨得很时候，再喝瑰夏的时候还是足以被惊艳地瞪大眼睛。如果说近年来由于植株的衰退巴拿马瑰夏口味已经远不如鼎盛时期，尚且如此好喝，那天价时期该好喝成什么样子，光是想象口水都掉下来了。</p>

<h3>总结</h3>

<p>总之七月享受了几支最顶级的豆子，钱包羞涩喝的量都比较少，要公正评价还是远远不够的，单纯算是体验和享受。可纳从始至终没培养出感情……而瑰夏和蓝山都是非常喜欢的，也确实相比平价咖啡豆非常独特。</p>

<p>瑰夏最为华丽高调，香气最为丰盛，味道也最精致丰富。对我来说瑰夏适合偶尔喝一杯，不适合天天喝。因为瑰夏的味道太不像咖啡了，这既是瑰夏的优点，也是她的缺陷。就单杯，瑰夏绝对值那个价钱，但是花天价天天喝瑰夏，老实说我觉得是浪费的，人对香味是会习惯的，一旦习惯了，也就是一杯酸甜可口的果茶。平时喝点别的豆子，偶尔来杯瑰夏刺激一下味蕾应该是最美妙的。</p>

<p>蓝山是我整包喝完以后最喜欢的，在保持咖啡风味的同时，没有任何令人不快的味道，平衡度和细致度都绝佳，回味非常好。对蓝山我讲不出那么多华丽地形容词，应该说每种豆子的风格都会牵动喝的人的心境啊（笑）。相对于瑰夏那种适合偶尔惊艳的豆子，蓝山是适合天天喝的，嘛前提是喝得起啦……</p>

<p>总算把这个坑填完了！！！从下个月开始开始重归平价豆。不过这个月的体验，恰好几支好豆子都姑且算是酸味系，唤醒了我对咖啡酸味的爱啊！又可以重新品味几支以前被我嫌边的酸味豆了。=v=</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[超高校级的拖延症]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/07/23/to-do-list/"/>
    <updated>2013-07-23T13:18:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/07/23/to-do-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直呆在实验室，但是生物钟已经进入假期模式= =，所以拖延症整个就变本加厉！！</p>

<p>花了三天左右通了弹丸1，心潮澎湃很想立刻再玩一遍2……不过还是稍微耐心等一下汉化吧，顺便这两天冷静一下把正事做掉一点可以申请回家休养=__=。今天一定要把初稿写完！然后有精力想写一下弹丸1的感想，itakiss的感想也想写一写。</p>

<p>blog还是想要坚持写起来，昨天看到有人讨论精守，很是感慨，于是去翻fc2以前的内容，真是有营养没营养写了无数= =，但是这种具现化回忆的媒介这是太好了，不想放弃啊。</p>

<p>此外假期想填的坑：弹丸zero、小暮照相馆小说、守护者旅人系列、3月的狮子、OP火鸡篇…暂时这样吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[复旦周边能喝到的研磨咖啡]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/07/02/fdu-cafe/"/>
    <updated>2013-07-02T23:03:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/07/02/fdu-cafe</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本科四年毕业，我也从每天三条速溶进化到现在一个月一磅豆整天微博咖啡刷屏的状态……</p>

<p>后天要从南区滚蛋搬去东区临时宿舍，昨天咬咬牙狠狠心把咖啡用具全部打包封起来了——除了咖啡豆，望梅止渴用（骗人的）。于是就有三天左右的时间对着慢慢氧化的豆子不能做咖啡喝，好捉急！刚好这两天喜欢上了附近新开的一家小咖啡馆，发现老板是真爱咖啡的人，口味也算不错，遂这两天一有空天天往那边跑。</p>

<p>回想起来，从便利店快餐店开始卖研磨咖啡，到周边小咖啡店越来越多，应该说这几年改变的不仅仅是我自己而已。刚好今天心情好，思路又活络，又不愿意面对现实继续打包……所以准备写篇文章讲讲复旦周边能喝到的研磨咖啡吧，嘻嘻嘻。</p>

<h3>上岛咖啡</h3>

<p>国权路志达和全家的楼上，招牌已经非常破败了十分没有存在感，大概在南区住了两年才第一次去，里面装修还是很好的。老牌连锁咖啡店，当年我爹就请我娘去上岛喝过一杯咖啡，据说当时就要30块一杯肉都痛得要掉下来了，不过为了追妹子痛也值得！</p>

<p>上岛这类店，绝大部分人去是为了谈事情或者是当西餐馆（当然现在也卖中餐了）吃饭用的，应该绝少有人是为了咖啡本身去的，简单来说是专业咖啡师做难喝咖啡的典型案例。我大概去过两三次，最大的印象是，拉花拉得非常好，无论从奶泡的绵密度均匀度还是花纹的精致程度，都是我见过的最好的拉花，摩卡的奶油也挤得很漂亮。但是，咖啡很难喝。</p>

<h3>可颂坊</h3>

<p>很长一段时间可颂坊是南区附近可以买到便宜研磨咖啡的唯一去处。记得最早我和enzo在可颂坊分别点了杯拿铁和卡布奇诺，上来以后完全分不出哪个是哪个……现在回想起来，感觉两杯都被做成卡布了，估计店员也分不清吧。味道没有太深刻的记忆，最近一次买也是很久以前了，貌似曾经觉得还不错，最后一次觉得很难喝，大概口味变叼了吧。它家的热巧克力我倒是挺喜欢的，非常浓稠，比较苦，可以吃到巧克力颗粒的哦。</p>

<h3>新鼎旺</h3>

<p>东区大学路十字路口处一家蛋糕房。这个是毛毛以前推荐的，说是6块钱就可以喝到很好喝的咖啡。这家的特点就是东西便宜味道也还不错，性价比高。咖啡的特点是比较浓，而且调得特别甜，不是特别合我口味，不过至少不难喝。不过不知道为啥它家咖啡总有种诡异的胺味……其实吧作为喜欢稀氨水味道的变态实验室女青年，我当时是当笑话说给enzo听的，结果处女座同学再也不愿意去了- -</p>

<h3>全家</h3>

<p>不得不说全家确实是便利店中的战斗店。10块钱能喝到一杯能入口的拿铁，虽然谈不上多好喝，但也算不负便利之名。不过摩卡没有巧克力味道的大家可以不用尝试，以及那个机器做出来的卡布基本上跟拿铁是一个东西不过反正价钱也一样大家随便点。顺便一提，enzo买拿铁为全家贡献了巨大的营业额……</p>

<p>三教小卖部改全家以后也引入了全自动咖啡机实在太智慧了，于是通宵复习中途眼皮打架题还不会做痛心疾首的时候还能出去买杯咖啡压压惊……严重助长3108学霸之风= =！</p>

<h3>本食面包房</h3>

<p>本食面包房是我还蛮喜欢的地方，那个暖柜里面的点心我都很喜欢。面包房应该是整个食堂最洋气的地方，洋气到什么程度？里面还有一整套的半自动意式设备哟，提供esp以及各种花式哟，第一次看到的时候觉得简直太感人了！果断掏钱之——</p>

<p>卧槽这个真的是毒药级别的咖啡！简单来说，咖啡豆已经不新鲜到酸败程度了。面包房的大叔和玩iphone的小姑娘应该都不知道咖啡豆是一种不能放久的东西吧，以及食堂实在没多少人会点咖啡，加上点了咖啡的人喝到这样的咖啡也不会再点了，所以咖啡豆就会放更久变得更难喝，就是这样。</p>

<p>觉得所谓现磨咖啡就是万金油的人就应该去喝一下本食的咖啡，雀巢金牌冲出来真的要比它好喝一百倍了好吗？！</p>

<h3>Hi-Story Cafe</h3>

<p>六教旁边学生开的一家小咖啡馆，作为学生咖啡馆可圈可点，文化气氛浓厚，貌似也是浪潮的据点？经常会有讨论会观影会之类的活动。虽然理科女我从来没参加过这种文化活动= =，从来只是去自习上网喝咖啡吃鸡翅（喂），不过经常会听到邻座在讨论一些时髦值很高的话题……不过店面很小，很容易就爆满，以及讨论聊天会比较多所以想找安静的地方还是算了。</p>

<p>店员都是来打工的学生，大部分都非常可爱，比如有一次我点了杯焦糖玛奇朵，最后焦糖淋的形状不是太规整，店员mm十分纠结地端过来说如果不满意可以重新帮我做一杯……当然我怎么可能那么刁难小姑娘呢！就欣然接下那杯稍微有点瑕疵的玛奇朵。结果店员mm过一会儿又端了一盘手作饼干过来表示歉意………………要不要那么萌！所以虽然我之前已经吃太饱以及这个饼干不是特别合我口味我还是努力吃完了（不要说多余的话好吗！</p>

<p>因为咖啡店很小，进门以后豆子的味道非常香，这个感觉很好，也知道豆子算是新鲜的。在很长一段时间内这是附近唯一能喝到esp的店，以及十几块一杯的花式还是性价比比较高的，不过店员都是临时培训的学生，质量不是很稳定，还见过一次用卡布250ml的杯子装espresso的……</p>

<h3>极部落咖啡</h3>

<p>上学期在东门附近开的一家主打咖啡的外带饮料店。这个店面也是开过各种诡异的小店，开一个倒一个，终于这家生意好起来了，很多外国人在这里买咖啡，毕竟这是附近能最便捷最便宜喝到研磨咖啡的地方了。以拿铁为例，小中大杯分别7块8块9块钱，性价比简直了。刚开业的时候还有可以称得上业界良心的积点卡，买两杯咖啡就送一杯任选的花式，整张积点卡大概可以送五六杯的样子，也是我近年来唯一用完的一张积点卡，深深后悔一开始没有多拿几张！</p>

<p>第一次去的时候点的是摩卡，非常淡不好喝，当时就下定论这家店难喝，后来发现只是摩卡特喝起来特别稀薄，观察过做的过程，除了最初加了巧克力酱以外也没少料，不知道是不是因为巧克力酱和咖啡调和的问题。拿铁和卡布都还是不错的，略淡，但这个价位能喝到这个咖啡真的已经没什么挑剔的了。</p>

<p>还有不得不提的一点，店员都特别淳朴以及态度非常好，而且有种莫名的执着……因为店面非常小，所以可以直接看到整个制作过程。只要你点的是花式，虽然外带杯都要加盖奶泡会被糊掉，但店员每杯都会非常认真地拉花。最有意思的卡布奇诺，他家卡布是撒可可粉的，每次都看到店员特别认真地拉出很好看的花，然后小心翼翼地用可可粉把所有拉好的花都盖上……总之从这点来看我也觉得这家店非常可爱。</p>

<h3>7 Puzzle Cafe</h3>

<p>最近发现的新大陆！周围的咖啡店确实越来越多，最近先是发现邯郸路上出现了一家caffe bene，又发现国权路这个易主无数次的狭长店面在变成了个小cafe。本来以为又是一家挂着cafe名号的甜品店或者简餐店，虽然确实提供食物和其他饮料，但却是一家真正的咖啡馆。</p>

<p>第一次来匆匆买了杯外带拿铁，顺便考察了一下价位，后来发现店里气氛不错就坐下来喝了走。价位大致和hi-story差不多，single 8块，double 12块，美式10块，拿铁和卡布16块。这家除了esp用的杯子大概都是满杯200ml左右的杯子，相比别的店要小一点，不过重口味人士可能会觉得这家咖啡偏清淡奶味重一点，我倒是比较喜欢。美式很不错，是附近难得能喝的美式了。要了杯巴西豆做的美式，闻起来香得要命，虽然美式的比例淡是真的淡，但是很适合一边干别的事情一边慢慢喝。</p>

<p>不过无论你是不是喜欢这家咖啡口味，但这家的咖啡豆是附近用得最新鲜的没有之一是不可否认的，一喝就知道。后来才得知豆子是老板自己烘焙的，吧台上摆了几个不同品种的豆子，最初去只有拼配和哥伦比亚，后来有了巴西，最近还看到了危地马拉的小罐子不过已经空了。可以跟老板要求用特定的豆子做，老板会很高兴哟。</p>

<p>虽然乍看也就是现在常有的小咖啡馆的风格和色调，但仔细看就知道这家店的主人是很爱咖啡的。到处摆着瓷质V60、hario法兰绒滤壶、虹吸壶、摩卡壶、老式手摇磨豆机、手雷壶、爱乐压；有一套管子里从左到右分别装了生豆和从浅到深各种烘焙度的咖啡豆；摆花盆的台子上铺的“桌布”是生豆麻袋，墙上贴了张老板自己做的用生豆拼的世界地图；书架上和咖啡有关的数目就不用说了。</p>

<p>在从南区滚蛋前发现了这家店，有遗憾也有高兴。遗憾的是以后不方便常来，高兴的是在滚蛋前发现这是个认真的咖啡馆，以后还是会找机会来吧。根据我的不完全观察，客人大部分还是饭店来吃东西或者随便点些饮料的，这也侧面反应咖啡馆的发展现状吧。今天又跟老板简单聊了下，想开这样的店真的不容易。希望这家店能生存下去，店的主人能实现自己想做的事情，然后越来越多的人能接收到这家店的主人想传达的信息吧。</p>

<p>PS.老板有两个人，不知道怎么分开称呼就统称老板啦^^</p>

<h3>其他</h3>

<p>其实大学路上有很多咖啡馆，然后五角场那边有星巴克、COSTA和猫屎，不过这次主要是想讲讲周边比较亲民的一些咖啡吧，毕竟30+一杯的咖啡虽然谈不上特别贵也算常规价位了，但老实说对学生党还是贵的。至于上岛是以为离南区特别近以及我特别想吐槽所以才写的。</p>

<p>然后最后简单提一下M记和KFC的咖啡。我对麦咖啡印象还算是不错的，最初M记的普通咖啡就还算是不错的，相较之下KFC的速溶实在是难喝死了……不过麦咖啡同样也是质量不稳定的，有时候还行有时候难喝，而且其实还蛮贵的。KFC最近部分店引进了研磨咖啡，好像叫翡冷翠，完全不如麦咖啡来得顺口嘛。和麦咖啡走的路线还是不一样，麦咖啡姑且还是走专业咖啡形式的，KFC应该是拿全自动机搞的吧，做得很粗糙，不过我觉得味道还行，而且比麦咖啡便宜很多，类似于便利店咖啡。最近喝的一次麦咖啡还不如KFC好喝呢= =，虽然卖相好一百倍。</p>

<p>大概就这样吧。祝大家都有便宜又好喝的咖啡喝～</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[How to Write a Blog]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/06/26/how-to-write-a-blog/"/>
    <updated>2013-06-26T17:49:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/06/26/how-to-write-a-blog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入命令行</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>cd octopress
</span><span class='line'>rake new_post[title]</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>找到这个文件！编辑之~</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>rake generate
</span><span class='line'>rake preview
</span><span class='line'>rake deploy</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>插图</p>

<figure class='code'><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>\{\% img /images/2013/06/file.jpg \%\}</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p>↑好像有点不对…能理解就行了……</p>

<p>大概就是这样吧……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[学写blog]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/06/26/learningblog/"/>
    <updated>2013-06-26T17:42:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/06/26/learningblog</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h1>大字</h1>

<h2>比大字小一点的字</h2>

<h3>再小一点的字</h3>

<p>原来是这样！</p>

<h1>下面学习一下插图</h1>

<p><img src="http://a7cheeze.me/images/2013/06/IMG_3007.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
