<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 吃 | Little Station]]></title>
  <link href="http://a7cheeze.me/blog/categories/chi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a7cheeze.me/"/>
  <updated>2013-12-30T12:00:16+08:00</updated>
  <id>http://a7cheeze.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lycium]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生牛奶糖]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/14/candy/"/>
    <updated>2013-11-14T23:11:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/14/candy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>方子来自上村真巳《生牛奶糖与手工糖果》。</p>

<p>手作奶糖感觉前几年很火过，不过那个时候我没锅……最近整天在倒腾电饭锅，突然想起这回事了，找到了这本书，又在网上翻了几个方子，反正没看到有人用电饭锅做的……= =。貌似糖的成形程度跟糖浆温度关系很大，所以我也不是很确定小功率电饭煲能不能达到合适温度，超过100度的温度计被我封在寄放在我妹家的纸箱里了= =bbb。总之我只有电饭锅，只能试了啊！！</p>

<p>试下来的结论：电饭锅乃煮糖神器！！！！不仅可以煮出成形度OK的糖，而且因为不是直火功率又温和完全不会糊锅，天然不粘锅也非常好洗。</p>

<h3>第一锅，原味</h3>

<p>第一锅因为考虑到失败可能，先做原味。</p>

<p>原料：200mL 淡奶油+100g 白砂糖+32g 水饴，称好全部倒进锅。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07443.jpg">
<img src="/images/2013/11/DSC07444.jpg"></p>

<p>加热开煮，一边搅拌让白砂糖融化在奶油里</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07448.jpg"></p>

<p>奶油很快就会沸腾，而且沸腾起来甚是壮观，绵密的奶油泡沫膨胀起好几倍。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07451.jpg"></p>

<p>煮糖就是个机械活，简直继续边搅边煮，突然泡泡就变少了，这个时候奶酱变得粘稠了一点，呈现一种半透明色（照片是看不出来半透明的……总之做的时候就知道了）。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07455.jpg"></p>

<p>继续煮呀煮，越来越稠，颜色也渐渐从白到浅黄到最后浅咖啡色（生牛奶糖和手工糖果那本书里有各阶段的色卡）。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07456.jpg">
<img src="/images/2013/11/DSC07462.jpg"></p>

<p>煮到最后糖浆已经是稠并且顺滑的状态，用硅胶刮刀搅拌的时候刮到的地方是不会粘着锅的。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07472.jpg"></p>

<p>差不多就可以趁热把奶酱倒入模子…………</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07474.jpg"></p>

<h4>↑↑↑正常情况不是这样的！！！</h4>

<p>正常来说当然是填满模子厚度大概有1-2cm高……</p>

<p>欧谢特这次我干得最失败的一件事情就是模子太大了糖又做少了orz||||||……总之倒下去就躺平了……而且躺平了还没填满底（无语凝噎</p>

<p>但事已至此只能硬着头皮继续……= =。在等冷却凝固的时候苦思冥想，最后决定，切成一小块一小块捏成球吧………………T皿T。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07476.jpg"></p>

<p>这样切一条大概可以捏四个直径1.5cm的球，我跟你们说这货超级油超级油……大概在熬煮过程中奶油都油水分离了？而且一边捏一边糖块就越来越硬，越来越难捏动了orz，最后我就直接切一条下来卷成一卷就完事了= =。←太失败了！！！</p>

<p>捏完糖球，剪好糖纸包起来就完事了。当然造型还是要凹的，唔噗噗。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07479.jpg"></p>

<p>关于味道，熬的时候闻起来是炼乳味，然后我脑补的是大白兔味，最后吃起来是怡口莲味…………囧。总之就是太妃糖的味道，不过我不是特别喜欢太妃糖，so……</p>

<h3>第二锅，草莓味</h3>

<p>因为太妃糖味不合我心意，第二天怒做第二锅。这次本来就是买了草莓粉准备做草莓味奶糖的，我超爱草莓的好吗！！！←软妹的证据（呸</p>

<p>这次想把模子填满，但是又不舍得用太多奶油……因为我只剩两盒了啦，一盒250mL的雀巢，一盒200的琪雷萨，全用感觉太多了，用一盒半剩下半盒又不好处理。最后开了250mL的雀巢，再加了100mL的牛奶凑数。</p>

<p>总之这锅的成分：淡奶油250mL+牛奶100mL+白砂糖125g+水饴40g+10g草莓粉。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07490.jpg"></p>

<p>前面都是一样的，不过这锅内容比较多，煮起来比较慢。煮到最后阶段加草莓粉拌匀倒进模子晾凉切块。</p>

<p>结果这次又没填满！！！=口=！！！！可能凑数的牛奶根本留不下什么体积吧……不过好歹比之前那锅厚一点，还是勉强能切块，切块还是好油啊嘤嘤嘤。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07492.jpg"></p>

<p>然后就是包糖，特地用画着草莓的纸包的=v=♪</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07499.jpg"></p>

<p>造型不能少=v=♪</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07510.jpg"></p>

<p>草莓味好好吃！！！草莓粉酸酸的好评！！！完全把太妃糖味压过去了，比较像草莓味的大白兔。今天一天出门带了一包一直忍不住一吃再吃>&lt;。</p>

<h4>TIPs</h4>

<p>总的来说这个虽然后续处理略麻烦，但还是很简单的，而且做一锅就是一大堆，当伴手礼也是很不错。还可以走到哪里分到哪里增加好感值，不过第二锅的味道太合我口味了不舍得分所以就没怎么分！（喂</p>

<p>所谓【生牛奶糖】号称是入口即化的，比较接近大白兔那种口感吧。至少我熬的这两锅确实是入口即化的。硬度OK，室温下也不会化，但还是推荐放冰箱，保存时间久而且冷藏了会变得比较硬，然后入口即化很爽！</p>

<p>量的话，第一锅没数。第二锅加大量，一边包一边吃最后还有130颗左右（不大的，大概体积就1cm3左右吧），包了一个小时吧大概……</p>

<p>方子里水饴又叫水麦芽，是一种巨黏的糖浆，一开始如果直接称在某个容器里，因为它太黏最后会有很多残留在壁上，又浪费又难洗。建议先在某个容器里称好白砂糖（通常量很大，一小碗），然后中间挖个浅坑直接继续称水饴，最后加料的时候黏糊糊的水饴就可以被干燥的白砂糖包围着全都倒进锅啦！</p>

<p>电饭锅煮的时候全程开盖，一方面是全程搅拌，另一方面也防止电饭锅跳闸。锅的话要用厚底锅，当心糊锅。最后洗锅加一锅水煮开就很好洗了。</p>

<p>选合适大小的方形容器当模具。当然如果你愿意捏成圆形或者捏成小人的话就无所谓了……其实我觉得还是方的包起来好看……</p>

<p>糖放凉一点硬一点再切，太软了切的时候很黏又容易变形。切糖强烈建议大一点的刀，用水果刀切得简直气绝……不过其实切难看点捏难看点无所谓，只要包了糖纸时髦度都翻倍！而且生牛奶糖遇体温就会稍微变软，包完了还可以整形XD</p>

<p>刚做完的时候非常油非常油非常油！强烈不推荐像我一样一边做一边拍照……</p>

<p>总之这货不会失败！熬得太软了可以当炼乳抹，熬得太硬了就是硬牛奶糖，奶油加糖能难吃到哪里去啦ww</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pizza]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/09/pizza/"/>
    <updated>2013-11-09T21:52:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/09/pizza</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>做披萨这件事情在我脑子里酝酿了两个礼拜，也是电饭锅菜谱中迄今为止最大的挑战，考虑到失败概率比较高……所以之前除了enzo也没有跟别人说，万一失败了就当神马都没发生过= =</p>

<p>因为考虑到要揉面发面耗时比较久，所以特地找了个空闲的周末一整天。事实证明，幸好找了空闲的一整天……1.没有烤箱用电饭锅；2.只有电饭锅没有别的锅；3.在狭窄拥挤的寝室，这几点加起来导致这个过程真是费劲加狼狈…………</p>

<p>首先是和面，高筋面粉+适量糖和盐+一小块黄油隔水化开+1g酵母粉用水化开。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07356.jpg"></p>

<p>根据面团湿度适量加水，揉成光滑面团。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07357.jpg"></p>

<p>↑↑完全不光滑的面团= =。从来没有揉过面，这步真是技术加力气活，费好大劲也没能揉到很光滑，更不要说神马延展阶段了……后来看看时间不早了实在没办法就先凑合了。用保鲜膜盖上放在温暖的地方发酵，我是放在温水浴里。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07360.jpg"></p>

<p>在发面的过程准备开始熬披萨酱，美味披萨的魂！！！</p>

<p>看到的方子是番茄加洋葱然后少量大蒜，不过我发现我的大蒜头都发芽了……虽然大概没太大关系不过看着中间一点绿略狰狞，反正我也不喜欢吃大蒜所以就没放。洋葱切碎，番茄去皮后切碎。番茄我是切了一半才意识到要去皮，脑补了一下披萨一口下去都是番茄皮的感觉还是把番茄丁一颗一颗去剥皮了= =…………（所以整个过程那么费劲多半是因为自己太蠢啦</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07362.jpg"></p>

<p>电饭锅热一下，化一小块黄油，下洋葱，炒香，然后下番茄继续炒。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07366.jpg"></p>

<p>分分钟番茄就出汁了，下各种香料，罗勒黑胡椒之类的，然后糖和盐根据口味放。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07368.jpg"></p>

<p>有锅的话可以调小火多炖一会儿，电饭锅我在保温档焖了会儿，忍不住了就直接煮饭键收汁了= =。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07371.jpg">
<img src="/images/2013/11/DSC07377.jpg"></p>

<p>披萨酱完成，盛出来备用。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07379.jpg"></p>

<p>刷锅，然后把准备往披萨上搁的肉和菜都煎一下，以弥补没有烤箱直接用电饭锅蒸的先天不足……</p>

<p>萨拉米。不过萨拉米真的好薄啊，而且没几片就能铺满一层感觉全是肉…………买了一包100g的感觉可以用到天荒地老………………</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07382.jpg"></p>

<p>无肉不欢再来一层培根〜</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07383.jpg"></p>

<p>然后青椒红椒，煎一下控一下水分。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07385.jpg"></p>

<p>这个时候面也发好了。我以为揉面揉得一塌糊涂可能会发不起来，不过倒还是顺利发起来了！（感动）</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07381.jpg"></p>

<p>据说是戳个洞不会下陷也不会反弹？大概就是这样啦……发完的面团手感很萌的！XD</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07387.jpg"></p>

<p>然后把面团弄出来，揉圆了擀成合适的大小，中间压压扁变成披萨形状，戳几个洞。哦哟〜！有点披萨的实感了！</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07391.jpg"></p>

<p>不过我是完全外行不会弄啦，貌似发酵完了还要放气啥的，整形以后最好还要二次发酵神马的，我都没管，直接捏成形就完事了。←所以最后饼底口感还是不够好，跟这些步骤应该很有关系吧，不过对我来说难度太大了啦……能吃就不错了！（要求不要那么低</p>

<p>准备开始烤饼底。热锅，化一小块黄油，然后把饼底放进去，盖上盖子按煮饭键。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07393.jpg">
<img src="/images/2013/11/DSC07394.jpg"></p>

<p>跳到保温以后翻面，还是把中间摁扁戳洞。因为电饭锅不是烤箱，烤不到上面那面，所以两面都直接烤一下口感和卖相会稍微好一点。这个时候手感已经有披萨感了！（才怪</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07396.jpg"></p>

<p>最幸福的一步，开始铺料，先上披萨酱。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07397.jpg"></p>

<p>然后铺一层马苏里拉芝士。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07400.jpg"></p>

<p>铺肉，先一层萨拉米，然后培根。因为之前油已经被上面那面差不多吸完了，为了不烤焦又放了点小块黄油在四周，会自己化开渗下去。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07404.jpg"></p>

<p>继续铺青椒红椒，然后在上面最后铺厚厚一层马苏里拉</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07408.jpg"></p>

<p>然后就盖盖子，按煮饭键，耐心等待跳闸……这步一定要耐心！因为上面水分还是很多的，所以要烤比较久，尽量忍住别开盖否则会更慢= =。然后等跳到保温，看看芝士化开没有，总之不同的锅效果肯定不一样，自己看着办要不要再按一次煮饭。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07409.jpg"></p>

<p>嘛，虽然和烤箱版本比卖相还是有很大差距↑↑……但是用电饭锅我容易吗>_&lt;！然后青椒红椒虽然是用来装饰用的，为神马我觉得反而不好看，还不如都是若隐若现的肉来得有视觉快感啊（挖鼻</p>

<p>为了把造型凹到底，在看到跳到保温以后我就赶紧调了杯抹茶拿铁，然后把披萨挖出来装盘，造型摆好！唔噗噗，多么有情调！看到这张照片的人一定脑补不到背后有多狼狈………</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07414.jpg"></p>

<p>拉丝效果还是不错的，不过你们要考虑我一只手夹一只手拍照实在很难拍出那种效果啊（←好悲伤）……脑补、脑补一下！</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07416.jpg"></p>

<p>拍完这张照片以后我决定不要浪费热腾腾的披萨别拍照了赶紧吃了。刚出锅的时候超好吃QvQ，虽然过程太折腾了但结果还是很感动！自己料放得各种足，肉和芝士都很多，而且披萨酱非常好吃！！一口咬下去满嘴芝士和肉，然后酱汁飙出来感觉不要太好！不过就是料太足一个人吃偏多了，我在外面点8寸披萨都能一个人吃完，这个老实说我吃两块就饱了，不过我还是又努力吃了两块……撑死了T_T</p>

<h4>TIPs</h4>

<p>炒酱很关键，不过也很简单。我觉得这酱也可以用来拌面拌饭的，可以加别的料一起炒，放肉糜应该也会好吃。下次懒得做披萨可以炒个酱做面吃〜〜〜</p>

<p>饼底是最难得一步，揉面很关键，不过因为是用电饭锅烤所以对饼底的口感不要抱太大期待比较不会受伤害……而且其实有好吃的披萨酱和马苏里拉已经很好吃了！其实我觉得往吐司上放这两样东西吃起来也很披萨…………</p>

<p>最后关于油。因为寝室里没有比较温和的液体油（只有味道十分暴力的胡麻油= =），所以所有要油的步骤都是用黄油的。黄油固然不错，不过这次披萨饼底黄油味太重了……我觉得烤饼的时候用橄榄油或者其他没什么味道的液体油可能更好一点。还有就是，烤箱的话没有预煎的步骤所以没有问题，电饭锅版为了让食材香味出来所以预煎了，油尽量控干……我没怎么控干，结果芝士上飘着不少油，一方面是卖相问题，一方面油分太多披萨酱和饼底就结合不太牢= =。</p>

<p>最后的最后，在寝室用电饭锅做披萨这件事属于纯折腾，不是特别热爱食物且特别闲特别无聊或者我这种虽然特别忙但还是不顾后果地干这种事情的过程主义者变态的话，建议不要尝试……当然有厨房有烤箱就没问题，方便多了。</p>

<p>累死我啦，谢谢观赏=v=</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[橘子酱]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/orangejam/"/>
    <updated>2013-11-06T21:26:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/orangejam</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前做panna cotta的时候用的买的果酱，量少又贵，就想着自己做果酱。前阵子在微博上看到有人做橘子酱，研究了下原理觉得很简单，加上最近橘子当季便宜又好味，就心痒痒地想做橘子酱。</p>

<p>上周回家找了可以密封的玻璃瓶，搞起！</p>

<p>橘子去皮剥果肉去白筋，加糖腌一会儿出汁。不过剥果肉这步本身就很狰狞出汁已经很多了= =。忠告：选皮薄柔软个大的橘子为佳，否则剥果肉这步简直想死而不能，不过总体来讲橘子处理起来比较麻烦，做苹果酱草莓酱之类的真是要方便一百倍了………………</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07295.jpg"></p>

<p>把橘肉和汁水一起倒进锅里，开始煮！</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07298.jpg"></p>

<p>时不时搅拌一下，煮一会儿果肉就自己散开了。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07299.jpg"></p>

<p>剩下要做的事情就是把水分收干，把果胶熬出来。简而言之就是煮到粘稠勺子划过会留下明显痕迹的程度——总之大家都见过卖的果酱吧，就煮到那个状态就行了。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07301.jpg"></p>

<p>事实上橘子把水分去掉以后体积真的非常非常小……之前剥了一大碗橘子，最后熬出来只有这么点……（心碎</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07302.jpg"></p>

<p>因为这罐橘子酱是用来送人的，这样太不像话了，只能把剩下的橘子全剥了再熬了一锅，但最后也没能把瓶子装满= =。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07307.jpg"></p>

<p>后来送人了所以自己没吃到。不过在熬的过程中尝了几口，很好味！！我比较好酸所以糖加的不多，喜欢甜的可以多加糖，橘子汁水收干以后的酸味还是很猛的，而且多加糖可以加长保质期。</p>

<h4>TIPS</h4>

<p>自己做的果酱保质期很有限，尽量用可密封的玻璃罐，有条件的话事先消毒晾干再用。密封后放冰箱，取得时候用干净清洁的勺子取。</p>

<p>还是保存技巧，罐子里尽量塞满，空气留越少越好。不要用太大的罐子（不要像我一样……），我觉得有那种20mL的小罐子多装几罐比较好。</p>

<p>多加糖可以增加保质期。</p>

<p>自己没吃到好忧伤，今天又买了几只大个橘子，明后天有空再熬一瓶！！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[鸡蛋酒]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/egg-wine/"/>
    <updated>2013-11-06T14:00:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/11/06/egg-wine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去武汉的时候早餐摊头都有种叫蛋酒的东西，大概是有蛋花的稀酒酿，总之不是我这里说的这种重口味的鸡蛋酒……</p>

<p>我不清楚别人家里有没有吃这个的习惯，在我家是常备菜单，基本等同于能量饮料，累了疲劳了生病了奶奶都会做这个来，而且很有用！红糖+黄酒+鸡蛋，想想也很滋补嘛。</p>

<p>找一个碗，铺上厚厚一层红糖。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07309.jpg"></p>

<p>倒上黄酒。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07310.jpg"></p>

<p>打鸡蛋进去，想吃几个打几个。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07311.jpg"></p>

<p>隔水蒸，建议碗上加盖以免太多水汽冷凝掉到酒里。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07312.jpg"></p>

<p>蒸到鸡蛋熟为止，这个时候满房间都是酒香。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07313.jpg"></p>

<p>就可以吃啦！其实就是红糖酒水铺蛋啦，适当流黄口感最好。</p>

<p><img src="/images/2013/11/DSC07317.jpg"></p>

<p>简单的土方子，习惯黄酒味道的话可以试一下，个人认为功能饮料效果还是很强劲的w</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Panna Cotta]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/30/panna-cotta/"/>
    <updated>2013-10-30T17:59:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/30/panna-cotta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上礼拜做过一次鸡蛋布丁，我所谓的鸡蛋布丁呢……就是甜的牛奶蒸蛋啦= =。把鸡蛋当成凝结剂，和牛奶搅在一起蒸熟就完事了，其实还是蛮好吃的，很朴素的甜食……↓↓</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07185.jpg"></p>

<p>总之以此为契机突然想到做做小甜点不是很好嘛！充分体现我是个内心温婉可爱的贤惠少女（呸</p>

<p>首先需要烤箱的PASS，然后要打发奶油的PASS我嫌累。其实这样就没剩啥了……最后看到这个貌似很简单其实确实很简单的panna cotta。我看的方子上翻译的版本是意式鲜奶酪，也有人翻译成意式奶油布丁。</p>

<p>简单又好吃，这个可以推荐！</p>

<p>淡奶油250mL，牛奶200mL，白砂糖30g，香草荚大半根刮开，混合以后煮到微沸</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07240.jpg"></p>

<p>然后过滤奶液，把香草荚和大部分香草籽都滤掉。没有过滤器具的话不过滤也无所谓的，把香草荚夹出来就行了，香草籽就留在里面也不碍事。</p>

<p>一片半的吉利丁片用冰水泡软，等到奶液冷却到温热不烫的时候把吉利丁片挤干扔进去，搅到融化。</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07241.jpg"></p>

<p>然后把奶液倒进布丁杯或者其他容器。</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07242.jpg"></p>

<p>放凉以后冷藏过夜就OK了，就是超简单啦……</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07248.jpg"></p>

<p>虽然超简单但是很好吃！拌喜欢的果酱啦水果啦可可粉蜂蜜啦都可以的，口感会更丰富=v=</p>

<p>不要脸的摆拍若干↓↓↓</p>

<p><img src="/images/2013/10/DSC07250.jpg">
<img src="/images/2013/10/DSC07251.jpg">
<img src="/images/2013/10/DSC07255.jpg"></p>

<h4>TIPs</h4>

<p>配料其实比较随意，原始方子上牛奶更少糖更多，看自己口味调整就可以了，喜欢硬一点吉利丁片可以多加一点。有条件的话还是推荐过滤，最后成品比较细腻均匀！</p>

<p>这个做法简单又好吃，原材料又易得，适合做一大堆送亲朋好友体现自己的温柔贤惠=v=</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
