<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 日常 | Little Station]]></title>
  <link href="http://a7cheeze.me/blog/categories/ri-chang/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a7cheeze.me/"/>
  <updated>2013-12-30T12:00:16+08:00</updated>
  <id>http://a7cheeze.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lycium]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[没！钱！了！]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/10/16/nomoney/"/>
    <updated>2013-10-16T20:59:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/10/16/nomoney</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>国庆前咬咬牙买了RX100，瞬间变难民</p>

<p>虽然爹娘死活塞了点补助回来，但总觉得用了就输了的感觉……（你到底在犟什么！）</p>

<p>所以补助被我封印在抽屉里了= =</p>

<p>到现在刚刚过月半，银行卡已经妥妥见底，吃食堂都开始肉痛的程度。今天是十分不要脸的一天，首先我睡到了中午省了早饭，然后起来自己煮了面条，晚饭本来是正常的食堂饭，因为要关反应让师姐帮带饭，结果师姐十分大方的把我的卡递回来说太麻烦了她请我吃好了…………于是今天一毛钱都没花！！对了还有中途enzo十分贴心地送了杯咖啡过来，虽然因为太忙前后停留时间大概撑死十秒钟，但我还是非常感动……因为没钱买豆子已经好几天没喝咖啡了感觉身体机能都出问题了我简直觉得这次久违的感冒就是因为好多天没喝咖啡啊！！！（事实上enzo同学这段时间完全是冤大头负责负担我一不小心超支的金额太感人了中国好男友！…………m(_ _ )m）</p>

<p>话说回来因为国庆上来胖了很多所以一直坚持饭后不进食，也恰好省了笔夜宵钱。可想而知平时我是个多么烧钱的小姑娘啊啊啊啊啊（捂面）。</p>

<p>本来想写写最近做实验有多郁闷的但是看看时间不早了呀要培养健康作息！我要去睡觉了！</p>

<p>（多么希望醒来就是十一月了……</p>

<p>（啊可以的话醒来就是十年以后啦……</p>

<p>（哎还是睡觉吧……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[研一第一周]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/09/16/lessons/"/>
    <updated>2013-09-16T00:43:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/09/16/lessons</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>基本上大四一整年都没怎么上过课考过试，研一开始了，课表扑扑满啊。物化的专选大多都开在第一学期，我又有自虐的选课强迫症很想把能选的都选完了，结果就选了26分的课……一秒钟回到大三前，周围都没见到比我课多的…………</p>

<p>很久没好好上过课了，一周过得非常不适应。不过自己态度也实在不太端正，基本都在刷手机= =，好在第一周基本都没实质内容，有几门已经感觉再不听会有点危险，所以下周要好好听课啊。</p>

<h2>周一</h2>

<h5>> 高等无机</h5>

<p>第一节课就是讲相声的，扯扯无机的历史发展之类的。课前做了个小练习，完全不会了= =，中等无机这是白学，不过当年无机就没有学会过的感觉啊……四大化学觉得最无聊的是分析，最不喜欢的就是无机，感觉毫无系统性可言……</p>

<h5>> 中国特色社会主义理论与实践</h5>

<p>传说中的李冉！本科期间从来没选上过他的课，没想到研究生会分到他啊。之前只是听说他给分很好，印象中给分很好的老师一般都没啥个性讲课比较无聊，不过李冉倒是还挺有趣的！难得听着不犯困的政治课，据说有外校考进来的同学下课的时候十分激动地说灵魂被震撼了………………</p>

<h5>> 自然辩证法</h5>

<p>目测会比较无聊的政治课……老师是哲学系的年轻小姑娘，感觉上课经验不太足，底气不太足，主见也不太有的样子。</p>

<h2>周二</h2>

<h5>> 生物多样性导论</h5>

<p>挺好的课！生态学的老师，貌似领域内挺牛叉的，一年好多时间在外面考察生态，感觉是对生活已经对研究非常有热情的学者，而且自我感觉非常好经常直接间接地夸自己牛逼，讲课十分有激情，还蛮有趣的老头。50个人的教室只有19个人，基本每个人占一个大桌子，每个人都听得炯炯有神根本不会有人玩手机开小差。不过上午一二节的课实在是困得要死了，虽然很有趣还是困得要死了，而且中途也没下课，两节课实在是好想死啊……</p>

<p>不过听说我们系跨专业课程选生物系有风险最后审核不通过……所以大概还是得退掉了，有点遗憾。现在的候补是三四节课去听冯玮讲相声…………</p>

<h2>周三</h2>

<h5>> 量子化学原理及应用</h5>

<p>传说中四大基础课里最BT的一门，不过量化本来就是绝大部分搞实验的人一辈子也没搞懂过的东西吧= =，但是我大物化是必修课所以…………但是刘ZP讲课真心不错啊，算是物化类课程上得最不枯燥的没有之一，而且本身又长得像学生声音也像学生很可爱（重点不对）……</p>

<p>内容上目前看来还是科普为主？反正是难得的整节课都没走神认真听完的一门，不过也可能是因为去的晚了只有第一排位置了……</p>

<h5>> 有机人名反应</h5>

<p>我对范RH稍微有点像心理阴影……就是课讲得挺有趣深入浅出很实用，但是出题十分不留情，虽然给分还算蛮温柔的。当初上过他的核磁解谱课，考前复习得极其认真还去专程答疑了很久，觉得自己前所未有地思路清晰，结果考卷发下来发现都解不出来……也是我本科期间唯一一次考后发邮件求情不要挂我= =，黑历史啊，不过最后给了我一个B-。其实还是自己没掌握好是真的……</p>

<p>第一节课听下来感觉会比核磁那门更变态，用脚趾头想想都知道最后考题会出几个文献里的反应，但是这些N个环套在一起的大分子结合一百多个人名反应……空间想象力匮乏的我啊orz。而且还有篇review和一次pre，算是蛮麻烦的课，不过按部就班来分已经不会太差，会痛苦一点。虽然挣扎了一下要不要退课，不过觉得这个东西多记住一点还是对自己有好处，毕竟现在对有机的理解也好想象力也好都太匮乏了。所以要坚持下去！</p>

<h2>周四</h2>

<h5>> 高等有机</h5>

<p>第一节课也是介绍发展背景balabala。王QR看上去慈眉善目感觉不错……不过感觉内容要比基础有机泛多了，我是说课堂内容，简而言之就是貌似会比较水。</p>

<h5>> 高等无机</h5>

<p>好像……开始讲课了，但是没听orz。反省反省。</p>

<h5>> 高等化学反应工程和工艺</h5>

<p>老师出国了没上。徐HL的课，我对他印象很好，应该是不算太好过课不会水但能学到东西的课。</p>

<h2>周五</h2>

<h5>> 综合英语</h5>

<p>口音一般不过看上去就很温柔蛮nice的女老师，上课讲英文但是都会用中文重复一遍……第一节课没书所以就讲讲怎么上课怎么考核之类的，就是类似于大英的那种传统英语课。</p>

<p>老师从一开始就说今天没书所以等会儿我们看个电影，结果就一直讲到第二节课的半节课，总算要开始看电影了，老师说我们先看一下电影里的生词，然后生生地把最后半节课讲完了，于是最后变成“你们回去把这个电影看一下，我发几个问题下次你们回答一下”………………</p>

<h5>> 化学统计热力学</h5>

<p>这门上得最崩溃啊啊啊啊啊啊。下周一定要好好听，否则真是怎么死都不知道的一门TAT。李ZH的声音波段本身就不在我接收范围内= =，简直是听到他声音就会走神生理性听不进去的类型……而且课表貌似排错，其实是3学时的课大家都以为是2学时，结果以为总算熬过两节课结果老师淡定地开始上第三节课……</p>

<p>还没进入统计热力学内容，但已经开始讲一些统计概念了，妈呀这个level的数学我已经吃不消了，完全打结了，好忧虑……</p>

<h1>不想死的话下周好好听课啊~！！！</h1>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[超高校级的拖延症]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/07/23/to-do-list/"/>
    <updated>2013-07-23T13:18:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/07/23/to-do-list</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近一直呆在实验室，但是生物钟已经进入假期模式= =，所以拖延症整个就变本加厉！！</p>

<p>花了三天左右通了弹丸1，心潮澎湃很想立刻再玩一遍2……不过还是稍微耐心等一下汉化吧，顺便这两天冷静一下把正事做掉一点可以申请回家休养=__=。今天一定要把初稿写完！然后有精力想写一下弹丸1的感想，itakiss的感想也想写一写。</p>

<p>blog还是想要坚持写起来，昨天看到有人讨论精守，很是感慨，于是去翻fc2以前的内容，真是有营养没营养写了无数= =，但是这种具现化回忆的媒介这是太好了，不想放弃啊。</p>

<p>此外假期想填的坑：弹丸zero、小暮照相馆小说、守护者旅人系列、3月的狮子、OP火鸡篇…暂时这样吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
