<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Mobile | Little Station]]></title>
  <link href="http://a7cheeze.me/blog/categories/mobile/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://a7cheeze.me/"/>
  <updated>2013-12-30T12:00:16+08:00</updated>
  <id>http://a7cheeze.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Lycium]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[骚尼粉养成记]]></title>
    <link href="http://a7cheeze.me/blog/2013/09/13/mobile/"/>
    <updated>2013-09-13T17:15:00+08:00</updated>
    <id>http://a7cheeze.me/blog/2013/09/13/mobile</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这几年因为各种各样的原因手机换了好多个，其中两只全键盘黑莓的使用时期恰逢触屏机疯狂发展的阶段，于是重新回到触屏机有种恍若隔世的感觉……</p>

<p>上一支android机器还是两年多前的HTC Desire S，3.7的屏幕。当时觉得3.7好大啊救命！然后4寸真的是心理底线了，以至于之后三星出了个note以后三观碎了好久……十分寂寞地用了两年黑莓，一晃三星Galaxy系列已经和iPhone一样街了，三星本身也从一个我常年鄙视十分不喜欢的牌子，到我觉得也还不错优先级比较高的牌子了。除了苹果还坚守着4寸，各旗舰都是5寸起跳，mini也起码是4.3起跳。买了4.6寸的Sony Xperia ZR，看惯了自己的屏幕，再看我妈的iphone4真是小啊好小啊……虽然还是觉得5寸有点点大，但也觉得能接受。所以人的观念还是跟着时代的发展在变化啊，估计再过两年满街都拿着平板打电话…………好可怕好可怕！</p>

<p>说起来我一定是非常有母性的人！……比方说，当初我买了Desire S，大家都知道HTC那个丑出个性丑出风格的后背设计……而且现在回头看DS那个三块设计真是特别奇葩，但我当时真心觉得好看啊太好看了！iPhone哪有这个好看！……不、不堪回首的过去= =。然后后来也当了三分钟热度的黑莓粉，不过我至今还是很欣赏bold的设计的，只可惜9000被偷了，就算是尸体摆在身边也好，心目中最经典的机型，就算9780也是bold但果然外观上还是小家子气多了，不好比的。</p>

<p>这次换手机纠结了很久，本来不想再用安卓了，觉得买个iPhone一定最省心，但恰好时期又卡在5s将出未出的微妙时期，买5又很不甘心。最近兜兜转转，恰好看到光华在讨论Xperia ZR，几个参数刚好正中红心，国行价格也算可以接受，而且骚尼听上去还是比神马三桑啦火腿肠啦要洋气多了，于是速速入手。用了一个多月，十分满意，越用越喜欢，瞬间转职骚尼脑残粉。个人感觉骚尼的机子真机还是比照片要好看很多，ZR比起Z要朴素得多，照片和宣传图看上去都普通到不能再普通，但拿到真机觉得真好看啊真好看，但可能也是我母性发作了……包括新旗舰Z1，看到照片流出的时候觉得那个金属边框简直丑爆了，今天去摸了实机觉得边框好好看……=△=。Xperia Home，骚尼的UI貌似很多人不喜欢，不过我的感觉是，新机子自带的壁纸实在是太普通不够讨好，原图标乍看也有点地味……但自己换过壁纸就觉得UI非常顺眼简洁好看了，图标其实也都蛮精致好看的，不放在第一页的话= =。SENSE那种特效特别多的UI我反而不是很喜欢，不过据说每一代SENSE都完全不像是同个系列的东西，我只用过DS那时候的SENSE……</p>

<p>虽然我也用过SE的手机，也很喜欢那支软萌的翻盖w508，但SE期间总觉得时髦值略低底气也不太足的感觉。当时听说SE被SONY收购，LOGO变成SONY以后，突然高端大气上档次萌感大提升（纯属个人偏见），虽然时隔好几年才真的买了索尼的手机……所以我其实天生就是骚尼潜在脑残粉吧= =。不过就结论上来说，SE时期的机器总给我圆圆的五颜六色玩具机的印象，变成SONY以后，设计上也开始走成熟简约风，比较戳中我吧。</p>

<p>说起来其实我对SONY的成见也是多多。唯一的CD机是SONY家的，长得十分时髦洋气好看，但用起来也不是很顺手，读盘不是很顺畅不过我也没用过其他CD机啦……家里早年的两只卡片机都是SONY的，就是那种滑盖开镜头的设计（不知道该怎么形容= =），印象里买的时候也都价格不菲，但不知道是打开方式不对还是神马拍出来噪点一塌糊涂，不过那个时代也没用过其他牌子的相机不好评价太多。四年前在大润发随便买了支Canon的小卡片带来念书，色彩明丽噪点少而且又超级省电，用到现在还是很喜欢。不管是不是SONY的错，总之年幼的我（滚！）心中埋下了"SONY相机又贵又烂"的深刻印象……顺便说这次的ZR拍照效果也很坑爹，噪点啊噪点，如果我再买SONY的照相产品一定会对噪点很敏感不管是不是它的错……不过我家额娘今年入了一个NEX-7，那是效果好多了，不过毕竟不是一个次元的产品啊，包括体积和价格= =。</p>

<p>总之，托最近转职骚尼粉的福，加上那个QX外接镜头即将上市，搞得我有点蠢蠢欲动又想试水SONY的照相产品了……啊啊啊啊啊谁来砍断我的手！！！！！下次回家多感受一下我妈的微单= =</p>

<p>话唠完毕！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
